[{"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.12悬索spacesuspendedcable由柔性拉索与边缘构件组成的大跨空间构件或部件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.2.16次梁beam；secondarybeam将楼面荷载传递到主梁上的梁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.18井字梁crossbeam由同一平面内相互正交或斜交的梁所组成的结构构件，又称交叉梁或格形梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.27变截面柱non-uniformcross-sectioncolumn沿高度方向水平截面尺寸变化的柱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.28阶形柱steppedcolumn沿高度方向分段改变水平截面尺寸的柱。分单阶柱、双阶柱和多阶柱。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【3.2.28阶形柱steppedcolumn沿高度方向分段改变水平截面尺寸的柱。分单阶柱、双阶柱和多阶柱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.2.34组合屋架compositerooftruss用钢材作拉杆并以木材或钢筋混凝土作压杆组成的屋架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.36压型钢板楼板compositefloorwithprofiledsteelsheet在压型钢板上浇筑混凝土组成的楼板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4铁路工程结构设计专用术语4.1轨道结构本章术语分轨道、路基、桥涵、隧道等结构术语，共4节，选列了总计95个术语，适用于铁路行业的轨道、路基、桥梁和隧道的工程结构设计专业术语。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1本节中各条目是根据国家标准《铁路线路术语》(报批稿)和行业标准《铁路轨道设计规范》TB10082-2005中有关规定，对轨道结构中常用的线路部分结构术语给予规定。本节主要列出轨道线路、基本部件及主要设计术语。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.1线路railwayline从广义讲，是指由轨道、路基、桥涵、隧道及其他建筑物构成的，供列车按规定速度行驶的铁路线的简称。从狭义讲，是指铁路中心线的空间位置，由平面和纵断面上的直线及曲线组成。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.2标准轨距铁路standardgaugerailway直线地段轨距为1435mm的铁路。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.1.3正线mainline连接车站并贯穿车站或以道岔直股伸入车站的线路。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.8最小曲线半径minimumradiusofcurve在全线或某一地段内规定的圆曲线最小半径。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.9曲线超高superelevation为平衡列车通过曲线引起的离心力而设置的曲线地段外股钢轨高于内股钢轨的高差值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.10平面交叉levelcrossing铁路与铁路、道路在同一平面上的交叉。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.1.14无砟轨道ballastlesstrack轨下基础为混凝土等整体道床结构的轨道。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.14无砟轨道ballastlesstrack轨下基础为混凝土等整体道床结构的轨道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.15轨道类型typeoftrack根据通过总重、设计速度划分的不同轨道等级轨道，包括特重型、重型、次重型、中型和轻型。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.17钢轨扣件railfastening将钢轨固定在轨枕或其他轨下基础的连接零件，包括道钉、垫板和扣压件等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.17钢轨扣件railfastening将钢轨固定在轨枕或其他轨下基础的连接零件，包括道钉、垫板和扣压件等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.18护(轮)轨guardrail平行设置在钢轨内侧、用于控制脱轨车轮横向运动的钢轨。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.20道钉trackspike用于木枕结构，扣压钢轨、固定轨下铁垫板的扣件连接件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.1.23混凝土枕concretesleeper；concretetie钢筋混凝土材料制作的轨枕。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.30最高轨温highestrailtemperature指当地一定年限范围内的最高气温加20℃。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.1.31最低轨温lowestrailtemperature指当地一定年限范围内的最低气温。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.32实际锁定轨温actualfasteningdownrailtemperature无缝线路温度力为零时的钢轨温度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.1铁路路基subgrade经开挖或填筑而形成的直接支承轨道的土工结构物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.2铁路基床subgradebed路基上部承受轨道、列车动力作用，并受水文、气候变化影响而规定一定厚度的土工结构。基床分表层与底层。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.7边坡稳定系数stabilityfactorofslope边坡稳定性分析中，土体沿某一滑动面的抗滑力(矩)和滑动力(矩)之比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.9过渡段transitionsection路堤与桥台、路堤与路堑、路堤与横向结构物、路堑与隧道等衔接处，需作特殊处理的地段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.10路基支挡结构retainingstructuresofrailwaysub-grade铁路为减少开挖、填方，加强本体稳定的路基工程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.19抗滑桩slide-resistantpile由锚固段侧向地基抗力抵抗悬臂段的土压力或滑坡下滑力的横向受力桩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.2.20桩板式挡土墙pile-sheetretainingwall在桩间设挡土板等结构来稳定土体的支挡结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.1斜腿刚构桥slantleggedrigidframebridge设置斜立柱以增大桥梁跨度的刚构桥。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.4纵梁longitudinalgirder在钢梁结构中，沿桥轴向设置并支承于横梁上的梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.5横梁crossgirder在钢梁结构中，沿桥轴横向设置并支承于主梁或主桁上的梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.6桥面bridgefloor(deck)桥梁顶面以上轨底以下的部分，无砟轨道梁上指铺设钢轨的面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.6桥面bridgefloor(deck)桥梁顶面以上轨底以下的部分，无砟轨道梁上指铺设钢轨的面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.10无砟桥面ballastlessfloor不铺设道砟的桥面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.12盆式橡胶支座potrubberbearing由钢盆和密封于钢盆内的橡胶板以及滑板组成的桥梁支座。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.15桥全长overalllengthofbridge桥梁轴线上两桥台尾部之间的距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.18特大桥supermajorbridge桥长500m以上的铁路桥梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.18特大桥supermajorbridge桥长500m以上的铁路桥梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3.20中桥mediumbridge桥长20m以上至100m的铁路桥梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.24列车制动力brakingforceoftrain运行的列车制动时，对建筑物产生的与运行方向相同的水平力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.26列车摇摆力lateralswayforceoftrain列车运行时作用在钢轨顶面的左右摇摆力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.4.1铁路隧道railwaytunnel修建在地下或水下，铺设轨道供铁路机车车辆及可在轨道上行走的机具通行的建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.8装配式衬砌prefabricatedlining由预制构件在隧道内拼装的衬砌，又称“拼装式衬砌”。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5公路工程结构设计专用术语5.1路线与路面结构本节术语分路线与路面、路基、桥涵、隧道等结构术语，共5节，选列了总计74个术语，为适用于公路行业的道路、桥梁与隧道的工程结构的专业设计术语。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.1路面pavement用筑路材料铺筑在公路路基上面以供车辆行驶的结构层，包括面层(含磨耗层)、基层和垫层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.2水泥混凝土路面cementconcretepavement以水泥混凝土做面层(配筋或不配筋)的路面，亦称刚性路面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.1.7复合式路面compositepavement面层由两层不同材料类型和力学性质的结构层复合而成的路面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.13分隔带laneseparator高速公路、一级公路(整体式)沿道路纵向设置的上下或左右分隔车行道用的带状设施，位于路中线位置的称中央分隔带；位于路中线两侧的称外侧分隔带。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.16汽车标准轴载standardaxialloading用于将不同车型组合而成的混合交通量换算成某种统一轴载当量轴次的轴重。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.1公路路线alignment公路中线的空间位置，可分为平面、纵断面和横断面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【5.2.5公路路肩roadshoulder为保持车行道的功能和临时停车使用并作为路面的横向支承，位于车行道外缘至路基边缘具有一定宽度的带状部分，包括硬路肩或土路肩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.10路基边沟subgradesideditch为汇集和排除路面、路肩及边坡的流水，在路基两侧设置的纵向水沟。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.10路基边沟subgradesideditch为汇集和排除路面、路肩及边坡的流水，在路基两侧设置的纵向水沟。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.2.15公路抗滑桩slide-resistantpile抵抗土压力或滑坡下滑力的受力桩。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.5桥梁计算跨径bridgeeffectivespan设支座的桥梁为相邻两支座中心的水平距离；不设支座的桥梁为上下部结构相交面中心间的水平距离。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【5.3.6桥梁全长overalllengthofbridge有桥台的桥梁为两岸桥台侧墙或八字墙尾端间的距离；无桥台的桥梁为桥面系长度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.8连续梁桥continuousgirderbridge上部结构由连续跨过三个以上纵向支承的梁作为承重结构的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.9组合体系桥compositebridge上部结构主要承重构件在同一断面由两种或两种以上材料组成并协同受力的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.3.9组合体系桥compositebridge上部结构主要承重构件在同一断面由两种或两种以上材料组成并协同受力的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.9组合体系桥compositebridge上部结构主要承重构件在同一断面由两种或两种以上材料组成并协同受力的桥梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.3.14颤振flutter振动的桥梁通过气流的反馈作用不断吸取能量，振幅逐步增大直至使结构破坏的发散性自激振动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.3.15驰振galloping振动的桥梁从气流中不断吸取能量，使非扁平截面的细长钝体结构的振幅逐步增大的发散性弯曲自激振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【5.3.20箱涵boxculvert洞身为钢筋混凝土箱形截面的涵洞。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.26伸缩装置expansioninstallation为满足桥跨结构因气温变化、活荷载作用以及混凝土的收缩徐变引起的胀缩变形而设置的装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.26伸缩装置expansioninstallation为满足桥跨结构因气温变化、活荷载作用以及混凝土的收缩徐变引起的胀缩变形而设置的装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.28主缆(索)maincable悬索桥的主要承重构件，由悬挂于塔顶、端部锚固于两个锚碇的钢丝绳、钢绞线索或平行钢丝索组成，又称悬索。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.30盖梁(帽梁)caping桩、柱式桥墩联结桩、柱顶端的横梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【5.4.2沉埋隧道immersedtubetunnel用沉埋法修建的水下隧道，也叫沉管隧道，多采用矩形多箱断面的预制管段水下拼接而成。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.5净空断面(内轮廓)innersection指隧道衬砌内侧的断面面积、现状。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.5净空断面(内轮廓)innersection指隧道衬砌内侧的断面面积、现状。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.4.6隧道仰拱tunnelinvert为改善隧道上部支护结构受力条件而设置在隧道底部的反向拱形结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6水运工程结构设计专用术语6.1港口、码头及防波堤本节在原标准中称为港口与航道工程术语，根据专业特点，共分了4节，汇集了44个基本术语，术语主要来自本行业的现行标准等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.3墩式码头dolphinwharf由靠船墩、系缆墩、工作平台及引桥等组成的码头。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.5透空式码头opentypewharf由基桩、墩柱等结构构成的下部透空的码头。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.1.12靠船构件berthingmember专门承受船舶在靠码头时撞击力和挤靠力的构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.1.15斜坡式防波堤slopingbreakwater；moundbreakwater用石料或混凝土块体填筑，堤的两侧为斜坡形的防波堤。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.15斜坡式防波堤slopingbreakwater；moundbreakwater用石料或混凝土块体填筑，堤的两侧为斜坡形的防波堤。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.2闸底chamberfloor船闸闸室的底部结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.3闸墙lockwall闸室两侧起挡土、挡水和靠船作用的结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3闸墙lockwall闸室两侧起挡土、挡水和靠船作用的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4坞室dockchamber干船坞中为修造船提供场地的区段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.5坞门dockgate船坞灌泄水时用以挡水的门式结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.6坞首dockhead船坞纵向与陆地相接的一端。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.7浮船坞floatingdock供修造船用的能半潜和起浮的水上建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.11试车码头quayformooringtrial供船舶试车用的码头。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.3航道设施channelfacilities航道的助航、导航、测量、绞滩和通信设施，整治建筑物，航运枢纽，过船建筑物，航道房屋和基地，以及其他航道工程设施的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.3航道设施channelfacilities航道的助航、导航、测量、绞滩和通信设施，整治建筑物，航运枢纽，过船建筑物，航道房屋和基地，以及其他航道工程设施的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.6导流堤trainingdike；trainingwall导引水流流向或调整流量分配的水工建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.7基本荷载basicload；usualload建筑物在正常运用情况下所承受的荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2挡水建筑物7.2.1挡水建筑物waterretainingstructure拦截水流、抬高水位以及阻挡河水泛滥或海水入侵的水工建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2坝dam修建在河道或山谷中拦截水流、抬高水位、调蓄水量的挡水建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.2坝dam修建在河道或山谷中拦截水流、抬高水位、调蓄水量的挡水建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.4碾压混凝土坝rollercompactedconcretedam(RCCD)将干硬性的混凝土拌和料分薄层铺开并经振动碾压密实而成的混凝土坝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.14重力坝基本剖面theoreticalsectionofgravitydam重力坝坝体在自重、齐顶的上游水压力和扬压力三项主要荷载作用下满足应力与稳定要求的最小三角形剖面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.15横缝transversejoint混凝土建筑物在垂直于坝轴线方向每隔一定距离设置的竖向永久接缝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【7.2.17接缝灌浆jointgrouting对相邻块间的缝面进行灌浆，使分块浇筑的混凝土连成整体结构的工程措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.18永久缝permanentjoint在混凝土建筑物中，人为设置的不进行灌浆的缝。根据其功能可分为温度、沉降、收缩、变形等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.21地下轮廓线undergroundconfiguration挡水建筑物沿水流方向的不透水基底及其防渗设施与地基的接触线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.23防渗帷幕imperviouscurtain；cut-off在与挡水建筑物相接的地基和岸坡内，灌注抗渗材料所形成的连续竖向阻截渗流的设7.3泄水建筑物7.3.1泄水建筑物waterreleasestructure宣泄多余水量或排放泥沙、冰凌等的水工建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.3.6无压隧洞free-flowtunnel洞内部分充水、水流具有自由表面的水工隧洞。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.6无压隧洞free-flowtunnel洞内部分充水、水流具有自由表面的水工隧洞。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.7隧洞衬砌tunnellining保证隧洞围岩稳定及洞内良好水流条件的洞壁支护结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.3.10预应力钢筒混凝土管prestressedconcretecylinderpipe带有钢筒的高强度混凝土管芯缠绕预应力钢丝后，喷水泥砂浆保护层，并采用钢制承插口的复合刚性管材。可分为内衬式预应力钢筒混凝土管和埋置式预应力钢筒混凝土管。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【7.3.11导流明渠openchanneldiversion使原河水导向下游的泄水明渠。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.4水电站和泵站7.4.1水电站hydropowerstation；hydroelectricpowerplant；waterpowerstation将水能转换成电能的各种建筑物和设备的综合体，也称水力发电站。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.4抽水蓄能电站pumpedstoragepowerstation利用电力负荷低谷时间内的富余电能从下库(池)抽水存入上库(池)，在电力负荷高峰时间内由上库(池)供水发电的水电站。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.4抽水蓄能电站pumpedstoragepowerstation利用电力负荷低谷时间内的富余电能从下库(池)抽水存入上库(池)，在电力负荷高峰时间内由上库(池)供水发电的水电站。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.5潮汐水电站tidalpowerstation利用潮汐涨落形成的水位差发电的水电站。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.4.6水电站厂房powerhouse水电站中装置水轮发电机组及其辅助设备并为其安装、检修、运行及管理服务的建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.9中央控制室centralcontrolroom装设对全厂各种机械、电气设备进行集中监视及控制用的仪器、仪表设施的房屋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.11水轮机层turbinefloor；turbinestorey装设立轴水轮发电机组的厂房中位于主机间地板以下到水轮机蜗壳层以上的空间。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【7.4.12蜗壳层spiralcasingfloor；spiralcasingstorey装设立轴水轮发电机组的厂房中位于水轮机层地板以下到尾水管顶端高程以上的空间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【7.4.13尾水管层drafttubefloor；drafttubestorey装设立轴水轮发电机组的厂房中位于尾水管顶端高程以下到底板高程以上的空间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.18泵房mainpumphouse安装水泵机组并为其安全运行及安装检修提供便利条件的房屋，有堤身式泵房、堤后式泵房、开敞式泵房和淹没式泵房等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.4.18泵房mainpumphouse安装水泵机组并为其安全运行及安装检修提供便利条件的房屋，有堤身式泵房、堤后式泵房、开敞式泵房和淹没式泵房等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【7.5.2竖井式进水口shaftintake在水工隧洞的岩体或坝下埋管的坝体内修建的、形似竖井而内设闸门以控制水流的取水建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.3岸塔式进水口bank-towerintake在从水库取水的水工隧洞首部依傍岸边山体修建的、外形似塔而内设闸门以控制水流的取水建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.5.4斜坡式进水口inclinedintake在水库的人工开挖山坡(或坝坡)上修建的、形似滑道且在轨道上设置闸门以控制水流的取水建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【7.5.7人工弯道式取水intakewithartificialbend利用建在河道中或岸边上的人工弯道所产生的横向环流将底沙推离引水口，以减少入渠泥沙的有坝取水方式及工程设施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.8底栏栅式取水bottom-gratingintake在壅水坝内设置廊道取水，并利用廊道顶部栏栅的筛析作用防止大粒径沙石入渠的有坝取水方式及工程设施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.5.8底栏栅式取水bottom-gratingintake在壅水坝内设置廊道取水，并利用廊道顶部栏栅的筛析作用防止大粒径沙石入渠的有坝取水方式及工程设施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.11压力管道penstock承受内水压力的输水管道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.11压力管道penstock承受内水压力的输水管道。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.14坝内埋管dam-embeddedpenstock埋设在混凝土坝体内的压力管道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.19调压室surgechamber设置在长有压引水道尾部或有压尾水道首部，用以减低压力水道中水锤压力、改善机组运行条件的储水建筑物，有圆筒式调压室、带喉管的圆筒式凋压室、阻抗式调压室、双室式调压室、溢流式调压室、差动式调压室和压气式调压室等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.5.20波动稳定断面cross-sectionareaofoscillatingstability满足室内水位波动稳定条件下调压室所需的最小横截面积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.21尾水渠tailwatercanal从尾水池通往下游河道的泄水建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.23沉沙池sedimentationbasin；siltingbasin；desiltingbasin用以沉降挟沙水流中颗粒直径大于设计沉降粒径的悬移质泥沙，降低水流中含沙量的建筑物。有水力冲洗式沉沙池、机械清淤沉沙池、间断冲洗式沉沙池、沉沙条渠、曲线形沉沙池和连续冲洗式沉沙池等形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.24导沙坎sand-guidesill修建在取水口前，产生局部人工环流而控制底沙运动方向的建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【7.7.3倒虹吸管invertedsiphon以倒虹吸形式敷设于地面或地下用以输送渠道水流穿过其他水道、洼地、道路的压力管道式交叉建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.7.6跌水drop连接两段不同高程的渠道，使水流直接跌落的阶梯式落差建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.7.7排洪槽over-chute导引天然径流的汇水跨越渠道的建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.8过坝建筑物7.8.1多线船闸multi-linelock；multiplelock由两座或多座可独立运用的并列闸室组成的船闸。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.8.4引航道approachchannel在通航建筑物的上游和下游引导船舶安全出入及供船舶等候过闸的一段过渡性航道。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.8.5导航建筑物guidestructure引航道两侧与闸首相连的，引导船舶安全进出闸室的建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.9水工金属结构7.9.1闸门gate设置在水工建筑物的过流孔口并可操作移动的挡水结构物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【7.9.4快速闸门quickshutoffgate当发生输水钢管破裂或机组飞逸情况时，为避免事故扩大能在动水状态下快速关闭的事故闸门。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.9.6拦污栅trashrack用于拦阻水流中的漂浮物进入引水道的过水栅条结构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.9.7移动式拦污栅portabletrashrack；movabletrashrack设置在栅槽内可以向上提升以便清理污物和维修的拦污栅。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.9.10启闭机hoist用于启闭闸门或阀门的机械。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.9.10启闭机hoist用于启闭闸门或阀门的机械。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.9.11桥式起重机bridgecrane具有桥型构架并能沿轨道移动的起重机械。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.1合格质量水平acceptablequalitylevel(AQL)设计规定的材料或结构构件所应达到的质量水平，也称接收质量水平。在质量验收中，作为控制生产方风险率α之用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.3生产控制productioncontrol；manufacturecontrol在材料或结构构件的正式生产阶段，根据规定质量要求，为保持其规定质量的稳定性，对原材料组成和工艺过程以及对材料和构件性能所进行的经常性控制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【B.0.2评估assessment为校核既有结构在未来使用期中的可靠性而开展的活动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【B.0.3评估使用年限assessedworkinglife可靠性评定所预估的既有结构在规定条件下的使用年限。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【B.0.4损伤damage影响结构性能的结构状况的不利变化。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.0.4损伤damage影响结构性能的结构状况的不利变化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【B.0.5劣化deterioration使结构产生损伤的各种化学、物理或生物过程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【B.0.5劣化deterioration使结构产生损伤的各种化学、物理或生物过程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【B.0.7检测inspection确定结构性能的现场非破坏性的检查、测试活动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【B.0.10维护maintenance为维持适当的结构性能而采取的日常措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【B.0.11监测monitoring对结构状况及作用所进行的长时期经常或持续性的观察或测量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【B.0.11监测monitoring对结构状况及作用所进行的长时期经常或持续性的观察或测量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【B.0.12基准期referenceperiod选定的时间周期，以其作为确定可变作用以及与时间有关的材料性能等取值的基础。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.12基准期referenceperiod选定的时间周期，以其作为确定可变作用以及与时间有关的材料性能等取值的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.2本标准适用于房屋建筑、铁路、公路、水运和水利水电等各类土木工程的结构设计及其相关领域。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.3符号symbols在图形、文字表述或数学表达式中，根据一定的规则、习惯或约定，由拉丁字母、希腊字母、专门字符单独或共同或与相关的数字、标记一起，用于表示相应的物理量、材料、产品或某种专门涵义等的字符系统。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.2主体符号代表一般物理量；上、下标代表物理量或物理量以外的术语、说明语，用于进一步阐明主体符号的涵义。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【3.1.2主体符号代表一般物理量；上、下标代表物理量或物理量以外的术语、说明语，用于进一步阐明主体符号的涵义。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.4工程结构设计采用符号的书写和印刷字体，应符合下列规定：1主体符号应采用斜体字母；2上、下标的字母、数字或标记，除代表序数的字母(i,j,m,n)应采用斜体外，均应采用正体；3以小写拉丁字母1作下标时，在印刷时可采用大写拉丁字母L代替。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【3.1.8材料或产品符号中作为附加信息的改型序号，宜采用拉丁字母(A、B、C、…;a、b、c、…)或数字(1、2、3、…;Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、…)顺序表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.9工程结构设计中，代表材料强度等级的符号，应以材料的符号(一个或多个大写正体拉丁字母)和规定的材料强度值(以“N/mm²”或“MPa”计)等共同表示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【3.2.3工程结构设计采用的主体符号及其涵义，应符合表3.2.3-1、表3.2.3-2和表3.2.3-3的规定，同一字母可表示多种物理量；希腊字母的读音和字体，可按本标准附录B执行；符号涵义中常用的中英文词汇对照，可按本标准附录C执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.4工程结构设计中表示受力状态的小写正体拉丁字母下标，应符合表3.3.4的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3.4工程结构设计中表示受力状态的小写正体拉丁字母下标，应符合表3.3.4的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.7工程结构设计中表示作用、作用效应和抗力等常用的正体拉丁字母下标及其涵义，应符合表3.3.7的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.8工程结构设计中常用的以小写正体拉丁字母表示的缩写词下标及其涵义，应符合表3.3.8的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2工程结构设计中通用的作用效应符号及其涵义，应符合表4.1.2的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.2材料性能和结构抗力符号4.2材料性能和结构抗力符号4.2.1工程结构设计中有关材料强度等级的通用符号及其涵义，应符合表4.2.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.2工程结构设计中，通用的材料性能和结构抗力符号及其涵义，应符合表4.2.2的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3几何参数符号4.3几何参数符号4.3.1工程结构设计中通用的几何参数符号及其涵义，应符合表4.3.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.7.2工程结构设计中常用的物理学符号及其涵义，应符合表4.7.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1总则1总则1.0.1为在工程建设中贯彻落实建筑方针，保障工程结构安全性、适用性、耐久性，满足建设项目正常使用和绿色发展需要，制定本规范。1.0.1本规范制定的目的。本规范是以工程结构的功能、性能要求为基础，并提供可接受方案（能够满足目标和功能、性能要求的技术方法或措施）的全文强制标准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.2工程结构必须执行本规范。1.0.2本规范是国家工程建设控制性底线要求，具有法规强制效力，必须严格遵守。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2.1.2结构体系应具有合理的传力路径，能够将结构可能承受的各种作用从作用点传递到抗力构件。2.1.2合理的传力路径，是保证结构能够承载的基本要求，因此结构体系传力路径的合理性是结构设计时必须考虑的重要因素。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6结构应按照设计文件施工。施工过程应采取保证施工质量和施工安全的技术措施和管理措施。2.1.6结构的安全性和适用性是在设计阶段就已确定的。为实现结构的建设目标，施工必须按照设计文件施工，确保实现设计要求。施工安全是底线要求，包括脚手架、支模系统等的安全设计，对施工工况进行复核验算，制定切实可行的安全管理措施等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2.1.6结构应按照设计文件施工。施工过程应采取保证施工质量和施工安全的技术措施和管理措施。2.1.6结构的安全性和适用性是在设计阶段就已确定的。为实现结构的建设目标，施工必须按照设计文件施工，确保实现设计要求。施工安全是底线要求，包括脚手架、支模系统等的安全设计，对施工工况进行复核验算，制定切实可行的安全管理措施等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.6结构应按照设计文件施工。施工过程应采取保证施工质量和施工安全的技术措施和管理措施。2.1.6结构的安全性和适用性是在设计阶段就已确定的。为实现结构的建设目标，施工必须按照设计文件施工，确保实现设计要求。施工安全是底线要求，包括脚手架、支模系统等的安全设计，对施工工况进行复核验算，制定切实可行的安全管理措施等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【2.4.3确定可变作用代表值时应采用统一的设计基准期。当结构采用的设计基准期不是50年时，应按照可靠指标一致的原则，对本规范规定的可变作用量值进行调整。2.4.3在确定各类可变荷载的代表值时，会涉及出现荷载最大值的时域问题，该时域长度即为“设计基准期”。本规范采用的设计基准期为50年。如果“设计基准期”更长，而可变作用取值和其他设计条件不变，则结构的可靠指标就降低了。因此本条规定，当设计基准期不同时，应当按照可靠指标一致的原则，对可变作用量值进行调整。应注意的是，设计基准期是确定可变荷载取值标准的重要时间参数，和“设计工作年限”是两个不同的概念。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【2.4.5生产工艺荷载应根据工艺及相关专业的要求确定。2.4.5工业建筑结构中的工艺荷载，根据工艺要求不同差异很大，对结构设计的影响较大。本条规定了对于工艺荷载的提供资料要求，以保证荷载取值的准确性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.4.7作用组合的效应设计值，应将所考虑的各种作用同时加载于结构之后，再通过分析计算确定。2.4.7本条规定了结构效应设计值的确定方法。即应同时考虑所有作用对结构的共同影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.4.7作用组合的效应设计值，应将所考虑的各种作用同时加载于结构之后，再通过分析计算确定。2.4.7本条规定了结构效应设计值的确定方法。即应同时考虑所有作用对结构的共同影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.4.8当作用组合的效应设计值简化为单个作用效应的组合时，作用与作用效应应满足线性关系。2.4.8本规范第2.4.7条规定的方法是作用组合效应值的一般确定方法，在实际工程设计时往往根据实际情况有所简化。最为常见的是当作用和作用效应是线性关系时，作用组合的效应可以直接表示为作用效应的组合，这为结构设计带来极大方便。但在应用时，必须注意作用和效应是否满足线性关系这一前提条件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3结构设计3.1极限状态的分项系数设计方法3结构设计3.1极限状态的分项系数设计方法3.1.1涉及人身安全以及结构安全的极限状态应作为承载能力极限状态。当结构或结构构件出现下列状态之一时，应认为超过了承载能力极限状态：1结构构件或连接因超过材料强度而破坏，或因过度变形而不适于继续承载；2整个结构或其一部分作为刚体失去平衡；3结构转变为机动体系；4结构或结构构件丧失稳定；5结构因局部破坏而发生连续倒塌；6地基丧失承载力而破坏；7结构或结构构件发生疲劳破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【3结构设计3.1极限状态的分项系数设计方法3结构设计3.1极限状态的分项系数设计方法3.1.1涉及人身安全以及结构安全的极限状态应作为承载能力极限状态。当结构或结构构件出现下列状态之一时，应认为超过了承载能力极限状态：1结构构件或连接因超过材料强度而破坏，或因过度变形而不适于继续承载；2整个结构或其一部分作为刚体失去平衡；3结构转变为机动体系；4结构或结构构件丧失稳定；5结构因局部破坏而发生连续倒塌；6地基丧失承载力而破坏；7结构或结构构件发生疲劳破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.5结构设计时选定的设计状况，应涵盖正常施工和使用过程中的各种不利情况。各种设计状况均应进行承载能力极限状态设计，持久设计状况尚应进行正常使用极限状态设计。3.1.5为了保证结构的安全性和适用性，结构设计时选定的设计状况，应当涵盖所能够合理预见到的各种可能性。承载能力涉及结构安全和人身安全，因此各种设计状况下均应加以验算；而持久设计状况适用于结构正常使用时的情况，因此还应当进行正常使用极限状态设计。其他设计状况是否进行正常使用极限状态设计不做强制要求，可根据实际情况确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【3.1.6对每种设计状况，均应考虑各种不同的作用组合，以确定作用控制工况和最不利的效应设计值。3.1.6结构按极限状态设计时，对不同的设计状况应采用相应的作用组合，在每一种作用组合中还必须选取其中的最不利组合进行有关的极限状态设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.6对每种设计状况，均应考虑各种不同的作用组合，以确定作用控制工况和最不利的效应设计值。3.1.6结构按极限状态设计时，对不同的设计状况应采用相应的作用组合，在每一种作用组合中还必须选取其中的最不利组合进行有关的极限状态设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2对于整个结构或其一部分作为刚体失去静力平衡的承载能力极限状态设计，不平衡作用效应的设计值与结构重要性系数的乘积不应超过平衡作用的效应设计值，其中结构重要性系数γ0应按本规范表3.1.12的规定取值。3对于结构或结构构件的疲劳破坏的承载能力极限状态设计，应根据构件受力特性及疲劳设计方法采用不同的疲劳荷载模型和验算表达式。3.1.10本条规定了承载能力极限状态的设计要求。作用组合效应设计值，包括了各种与采用的作用组合相对应的效应设计值，如轴力、弯矩设计值或表示几个轴力、弯矩向量的设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.11结构或结构构件按正常使用极限状态设计时，作用组合的效应设计值不应超过设计要求的效应限值。3.1.11作用组合效应设计值，包括了各种与采用的作用组合相对应的效应设计值，如变形、裂缝等的设计值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.11结构或结构构件按正常使用极限状态设计时，作用组合的效应设计值不应超过设计要求的效应限值。3.1.11作用组合效应设计值，包括了各种与采用的作用组合相对应的效应设计值，如变形、裂缝等的设计值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.1.14公路桥涵结构永久作用的分项系数，应按表3.1.14采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2其他设计方法3.2其他设计方法虽然目前工程结构设计大多采用以概率理论为基础、以分项系数表达的极限状态设计方法，但某些工程领域仍采用传统的容许应力法和单一安全系数进行设计。作为工程结构设计领域的强制性通用规范，必须对此作出规定。本节规定了容许应力法和安全系数法的设计表达式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.2.1采用容许应力法进行结构设计时，结构在作用的标准组合或地震组合下的应力值不应超过材料的容许应力值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.3结构或结构构件的疲劳破坏和正常使用条件下的设计，应根据设计需要采用相应的疲劳荷载模型和验算表达式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3结构或结构构件的疲劳破坏和正常使用条件下的设计，应根据设计需要采用相应的疲劳荷载模型和验算表达式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.3结构或结构构件的疲劳破坏和正常使用条件下的设计，应根据设计需要采用相应的疲劳荷载模型和验算表达式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.2位置固定的永久设备自重应采用设备铭牌重量值；当无铭牌重量时，应按实际重量计算。4.1.2对于位置固定的永久设备，其随时间的变异性很小，因此也作为永久作用处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.5预加应力应考虑时间效应影响，采用有效预应力。4.1.5预应力作为永久作用时，应当采用永存预应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.5预加应力应考虑时间效应影响，采用有效预应力。4.1.5预应力作为永久作用时，应当采用永存预应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2楼面和屋面活荷载4.2楼面和屋面活荷载4.2.1采用等效均布活荷载方法进行设计时，应保证其产生的荷载效应与最不利堆放情况等效；建筑楼面和屋面堆放物较多或较重的区域，应按实际情况考虑其荷载。4.2.1本条规定了楼面和屋面活荷载的处理原则。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.3汽车通道及客车停车库的楼面均布活荷载标准值及其组合值系数、频遇值系数和准永久值系数的取值，不应小于表4.2.3的规定。当应用条件不符合本表要求时，应按效应等效原则，将车轮的局部荷载换算为等效均布荷载。4.2.2、4.2.3规定了民用建筑楼面均布活荷载的标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数。规定的取值为设计时必须遵守的最低要求。如设计中有特殊需要，荷载标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数的取值可以适当提高。第4.2.3条对小型客车和消防车荷载的取值方法做出单独规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.3汽车通道及客车停车库的楼面均布活荷载标准值及其组合值系数、频遇值系数和准永久值系数的取值，不应小于表4.2.3的规定。当应用条件不符合本表要求时，应按效应等效原则，将车轮的局部荷载换算为等效均布荷载。4.2.2、4.2.3规定了民用建筑楼面均布活荷载的标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数。规定的取值为设计时必须遵守的最低要求。如设计中有特殊需要，荷载标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数的取值可以适当提高。第4.2.3条对小型客车和消防车荷载的取值方法做出单独规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.2.6当考虑覆土影响对消防车活荷载进行折减时，折减系数应根据可靠资料确定。4.2.6本条规定了考虑覆土影响消防车活荷载折减的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.6当考虑覆土影响对消防车活荷载进行折减时，折减系数应根据可靠资料确定。4.2.6本条规定了考虑覆土影响消防车活荷载折减的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.2.9不上人的屋面，当施工或维修荷载较大时，应按实际情况采用；当上人屋面兼做其他用途时，应按相应楼面活荷载采用；屋顶花园的活荷载不应包括花圃土石等材料自重。4.2.9本条是对屋面活荷载的补充规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.11屋面直升机停机坪荷载应按下列规定采用：1屋面直升机停机坪荷载应按局部荷载考虑，或根据局部荷载换算为等效均布荷载考虑。局部荷载标准值应按直升机实际最大起飞重量确定，当没有机型技术资料时，局部荷载标准值及作用面积的取值不应小于表4.2.11的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.11屋面直升机停机坪荷载应按下列规定采用：1屋面直升机停机坪荷载应按局部荷载考虑，或根据局部荷载换算为等效均布荷载考虑。局部荷载标准值应按直升机实际最大起飞重量确定，当没有机型技术资料时，局部荷载标准值及作用面积的取值不应小于表4.2.11的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.2.13地下室顶板施工活荷载标准值不应小于5.0kN/m2，当有临时堆积荷载以及有重型车辆通过时，施工组织设计中应按实际荷载验算并采取相应措施。4.2.13本条对地下室顶板的施工荷载作出规定。地下室顶板等部位在建造施工和使用维修时，往往需要运输、堆放大量建筑材料与施工机具，因施工超载引起建筑物楼板开裂甚至破坏时有发生，应该引起设计与施工人员的重视。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.2.13地下室顶板施工活荷载标准值不应小于5.0kN/m2，当有临时堆积荷载以及有重型车辆通过时，施工组织设计中应按实际荷载验算并采取相应措施。4.2.13本条对地下室顶板的施工荷载作出规定。地下室顶板等部位在建造施工和使用维修时，往往需要运输、堆放大量建筑材料与施工机具，因施工超载引起建筑物楼板开裂甚至破坏时有发生，应该引起设计与施工人员的重视。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.2.15施工荷载、检修荷载及栏杆荷载的组合值系数应取0.7，频遇值系数应取0.5，准永久值系数应取0。4.2.15本条是施工荷载、检修荷载及栏杆荷载的组合值、频遇值和准永久值系数取值的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4起重机荷载4.4起重机荷载4.4.1港口码头使用的起重运输机械荷载标准值，应根据装卸工艺选用的机型和实际使用的起重量、幅度等确定。4.4.1港口码头使用的起重运输机，其荷载标准值直接与装卸工艺选定的机型有关。但由于港口装卸工艺的具体要求，各种机械在实际使用中，往往不是在最大起重量的情况下工作。因此在确定起重机械荷载时，需根据装卸工艺所选定的机型及要求的起重量和幅度选取相应的荷载值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.3安装有多台起重机的厂房，应根据实际情况计算参与组合的起重机数量，并对起重机荷载标准值进行折减。4.4.3本条规定了厂房有多台起重机时，应根据实际情况，对荷载标准值进行折减。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.5.2基本雪压应根据空旷平坦地形条件下的降雪观测资料，采用适当的概率分布模型，按50年重现期进行计算。对雪荷载敏感的结构，应按照100年重现期雪压和基本雪压的比值，提高其雪荷载取值。4.5.2本条规定了基本雪压的取值原则。基本雪压sO是根据标准场地条件下的最大雪压或雪深资料，经统计得到的50年一遇最大雪压，即重现期为50年的最大雪压。对雪荷载敏感的结构，例如轻型屋盖，考虑到雪荷载有时会远超结构自重，极端雪荷载作用下容易造成结构整体破坏，因此规定要提高雪压的取值标准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.3确定基本雪压时，应以年最大雪压观测值为分析基础；当没有雪压观测数据时，年最大雪压计算值应表示为地区平均等效积雪密度、年最大雪深观测值和重力加速度的乘积。4.5.3本条规定了基本雪压的计算方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.5.3确定基本雪压时，应以年最大雪压观测值为分析基础；当没有雪压观测数据时，年最大雪压计算值应表示为地区平均等效积雪密度、年最大雪深观测值和重力加速度的乘积。4.5.3本条规定了基本雪压的计算方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.6.3风压高度变化系数应根据建设地点的地面粗糙度确定。地面粗糙度应以结构上风向一定距离范围内的地面植被特征和房屋高度、密集程度等因素确定，需考虑的最远距离不应小于建筑高度的20倍且不应小于2000m。标准地面粗糙度条件应为周边无遮挡的空旷平坦地形，其10m高处的风压高度变化系数应取1.0。4.6.3地面粗糙度类别是确定风压高度变化系数的前提条件。本条规定了判断地面粗糙度的基本原则。由于大气边界层的发展是渐进过程，因此判断地面粗糙度时，需要根据建筑高度选择合适的上风向范围。标准地面粗糙度对应的是基本风速取值的标准场地，其风压高度变化系数一般按照下式确定：式中：z——距地面高度（m）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6.6地形修正系数应按下列规定采用:1对于山峰和山坡等地形，应根据山坡全高、坡度和建筑物计算位置离建筑物地面的高度确定地形修正系数，其值不应小于1.0；2对于山间盆地、谷地等闭塞地形，地形修正系数不应小于0.75；3对于与风向一致的谷口、山口，地形修正系数不应小于1.20；4其他情况，应取1.0。4.6.6本条规定了地形修正系数的取值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.7风向影响系数应按下列规定采用：1当有15年以上符合观测要求且可靠的风气象资料时，应按照极值理论的统计方法计算不同风向的风向影响系数。所有风向影响系数的最大值不应小于1.0，最小值不应小于0.8。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2其他情况，应取1.0。4.6.7中国幅员辽阔，不同地区风气候特征差异明显，一些地区最大风的主导风向非常明确。建筑结构在不同风向的大风作用下风荷载差别很大，考虑风向影响系数是科学合理的处理方法。本条规定了风向影响系数的计算原则和最低限值要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2其他情况，应取1.0。4.6.7中国幅员辽阔，不同地区风气候特征差异明显，一些地区最大风的主导风向非常明确。建筑结构在不同风向的大风作用下风荷载差别很大，考虑风向影响系数是科学合理的处理方法。本条规定了风向影响系数的计算原则和最低限值要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.7.2计算结构或构件的温度作用效应时，应采用材料的线膨胀系数。4.7.2本条规定了计算温度作用时的热膨胀系数应当采用线膨胀系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.7.5结构最高平均温度和最低平均温度，应基于基本气温根据工程施工期间和正常使用期间的实际情况，按热工学原理确定。4.7.5本条规定了建筑结构温度的确定原则。结构最高或最低平均温度一般是指结构在夏季或冬季的平均温度。影响结构平均温度的因素较多，需要结合施工和正常使用期间的实际情况加以确定。比如对于有围护的室内结构，需要考虑室内外温差的影响；对于暴露于室外的结构或施工期间的结构，需要依据结构的朝向和表面吸热性质考虑太阳辐射的影响。而地下室与地下结构的温度，还需要考虑离地面深度的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.9水流力和冰压力4.9水流力和冰压力4.9.1对于港口工程、桥梁等承受水流作用的结构物，应计算水流力的作用。水流力应按照水流阻力系数、水流动能和构件投影面积的乘积计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.9水流力和冰压力4.9水流力和冰压力4.9.1对于港口工程、桥梁等承受水流作用的结构物，应计算水流力的作用。水流力应按照水流阻力系数、水流动能和构件投影面积的乘积计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.9.2水流阻力系数应根据梁、桁架、墩、柱等结构的外形确定。当不同结构、构件之间间距较近时，尚应考虑互相影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.9.5静冰压力作用点应取冰面以下冰厚1/3处。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【4.9.5静冰压力作用点应取冰面以下冰厚1/3处。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.10.1铁路列车引起的气动压力和气动吸力，应作为移动面荷载施加于受影响的建筑结构上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.10.2公路路面、桥涵设计时，车辆荷载应根据公路等级、车辆技术指标和荷载图式确定。作用在港口工程结构上的汽车荷载，应按实际选用的车型确定，并按其可能出现的情况进行排列。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.10.2公路路面、桥涵设计时，车辆荷载应根据公路等级、车辆技术指标和荷载图式确定。作用在港口工程结构上的汽车荷载，应按实际选用的车型确定，并按其可能出现的情况进行排列。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.10.2公路路面、桥涵设计时，车辆荷载应根据公路等级、车辆技术指标和荷载图式确定。作用在港口工程结构上的汽车荷载，应按实际选用的车型确定，并按其可能出现的情况进行排列。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.10.6作用在固定式系船、靠船结构上的船舶荷载应包括下列内容：1由风和水流产生的系缆力；2由风和水流产生的挤靠力；3船舶靠岸时产生的撞击力；4系泊船舶在波浪作用下产生的撞击力等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.10.8水工建筑设计时，应根据设计状况对应的计算水位确定静水压力和扬压力。扬压力的分布图形，应根据不同的水工结构形式，上、下游计算水位，地基地质条件及防渗、排水措施等情况确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.4工程隔振设计除应执行本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4进行隔振设计时，除要执行本标准外，还要符合国家现行标准的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2.1术语2.1.1主动隔振activevibrationisolation对振动源采取的隔振措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2.1术语2.1.1主动隔振activevibrationisolation对振动源采取的隔振措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.1.3智能隔振intelligentvibrationisolation有外界控制能源输入，控制参数可根据控制目标进行智能调节的隔振措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.5隔振系统vibrationisolationsystem由台座结构、隔振器和必要的阻尼器组成的系统。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.1.6隔振对象vibrationisolatedobject需要采取隔振措施的仪器、仪表、机器等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.8容许振动值allowablevibrationvalue受振对象的最大振动限制值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.11阻尼器damper通过能量耗散的方法来减少冲击或振动的装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.3几何参数：Jx——隔振体系绕χ轴的转动惯量；Jy——隔振体系绕y轴的转动惯量；Jz——隔振体系绕z轴的转动惯量。2.2.1～2.2.3本节中采用的符号是按现行国家标准《工程振动术语和符号标准》GB／T51306、《工程结构设计通用符号标准》GB／T50132的规定，并结合本标准的特点编写的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.2隔振设计方案的选用应经多种方案优化比较后确定。3.1.2隔振设计时，有多种方案可供选择。实际工作中，需要根据工程具体情况和经济因素，进行多方案比较后从中选出可靠、经济、合理的最优方案。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3.2.4当隔振对象底座刚度无法满足要求时，应设置台座结构。3.2.4当被隔振设备的质量较大时，需要在底部设置刚性台座，尽量使其成为单质点的刚体单元。如果被隔振对象本身具有单质点刚体单元的特征，且其底部面积能设置所需的隔振器数量，则可不设置刚性台座。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3)当y－φx耦合振动时，λ2可按下式计算：3计算系数γ可按下列规定计算：1)当χ－φy耦合振动时，可按下式计算：2)当y－φx耦合振动时，可按下式计算：3.2.13弹簧隔振器支承结构的变形不应大于弹簧压缩量的1/10，当不能满足要求时，应计入支承结构与隔振系统的耦合作用。3.2.13当弹簧隔振器布置在梁板上时，弹簧在恒荷载作用下压缩量宜大于同条件下支承梁板挠度的10倍，这主要是为了避免耦合振动，在进行弹簧隔振体系动力分析时可不考虑梁的挠度。当梁板挠度大于弹簧压缩量1／10时，对隔振体系固有频率的精度影响误差大约为4.9％，需要进行耦合分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3)当y－φx耦合振动时，λ2可按下式计算：3计算系数γ可按下列规定计算：1)当χ－φy耦合振动时，可按下式计算：2)当y－φx耦合振动时，可按下式计算：3.2.13弹簧隔振器支承结构的变形不应大于弹簧压缩量的1/10，当不能满足要求时，应计入支承结构与隔振系统的耦合作用。3.2.13当弹簧隔振器布置在梁板上时，弹簧在恒荷载作用下压缩量宜大于同条件下支承梁板挠度的10倍，这主要是为了避免耦合振动，在进行弹簧隔振体系动力分析时可不考虑梁的挠度。当梁板挠度大于弹簧压缩量1／10时，对隔振体系固有频率的精度影响误差大约为4.9％，需要进行耦合分析。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4当扰力、扰力矩为脉冲作用时，任意点处的振动位移可按本条式(4.1.5-1)～式(4.1.5-3)进行计算。4.1.5在隔振基础上任意点的振动幅值的计算方法，特别是扰力(扰力矩)的工作频率均不相同时，均采用振动幅值绝对值之和，这是既简便又比较安全的。当扰力(扰力矩)的工作频率一致但是作用时间有相位差时，如采取时程分析时，要考虑振动效应相位差的影响；简化起见，也可采用本条第3款规定包络计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.5压缩机、离心机、风机、水泵、电动机基础的隔振设计应符合下列规定：1隔振体系的静力平衡计算，应计入连接部件和正常运转时介质的质量，以及作用于柔性连接处的作用力；2立式泵的两个水平向振动荷载可取相同值，竖向振动荷载宜取水平向振动荷载的1／2；3振动荷载的作用点应取叶轮或转子的中心。4.2.5本条规定了压缩机、离心机等设备基础隔振设计振动荷载的取值要求，除本条三款规定外，振动荷载还要计入与驱动电机连接偏差和长期运行磨损、锈蚀等因素产生的振动荷载增量，具体增量根据连接方式(直连式或皮带传动)、使用年限、使用环境等综合确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.3.5振动控制点的位置应取隔振台座振动值最大的角点。4.3.5本条规定了振动控制点的位置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2基础振动计算时，振动荷载可取隔振器作用于基础的扰力，宜采用无阻尼单自由度振动模型(图4.4.2-2)。图4.4.2-1有阻尼单自由度振动模型1-基础；2-砧座；3-锤头图4.4.2-2无阻尼单自由度振动模型1-基础；2-地基4.4.2锻锤隔振后砧座最大竖向位移值的计算，采用单自由度模型是因为锻锤隔振后砧座的振幅均在10mm左右，而其基础的振幅均在0.5mm以下，二者相差一个数量级以上，计算砧座振幅时认为基础不动，误差较小。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.5.5轨道隔振可采用扣件隔振、轨枕隔振、道床隔振等措施，隔振设计应符合下列规定：1扣件隔振可采用高弹性扣件，隔振设计应符合下列规定：1)扣件零部件的物理力学性能指标，应符合扣件产品相关技术条件的规定和设计要求；2)无砟轨道的隔振扣件的节点竖向静刚度设计值宜为5kN／mm～20kN／mm，容许偏差宜取±20％，动静刚度比不应大于1.4；3)在定员荷载列车通过时，隔振扣件单侧钢轨轨顶最大横向动位移不宜大于2mm；4)隔振扣件疲劳试验的荷载和荷载循环次数宜根据最不利受力工况和使用寿命确定，且荷载循环次数不应少于300万次。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2轨枕隔振可采用弹性短轨枕、弹性长枕、梯形轨枕等，隔振元件材料可采用橡胶、聚氨酯等，隔振设计应符合下列规定：1)隔振元件的刚度与扣件刚度应合理匹配；2)隔振轨枕的竖向无荷载固有频率宜为25Hz～45Hz，阻尼比不应小于0.05；3)在定员荷载列车通过时，钢轨最大竖向动位移不宜大于4mm；4)隔振元件的竖向静刚度不应偏离设计值的±15％，动静刚度比不应大于1.4；5)隔振元件疲劳试验的荷载和荷载循环次数宜根据最不利受力工况和使用寿命确定，且荷载循环次数不应少于300万次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.2精密仪器及设备的隔振计算应包括下列内容：1隔振体系固有频率；2在支承结构干扰振动位移作用下，隔振体系振动响应；3隔振体系受精密设备内部振源影响的振动响应；4本条第2款和第3款计算结果叠加的振动值，满足精密仪器及设备容许振动值的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.6隔振体系的各向阻尼比，均不宜小于0.10。5.2.6隔振体系各方向均需具备恰当的阻尼比，根据实践经验，一般不宜小于0.10。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2屏障隔振设计宜采用动力仿真计算。6.1.2本条规定对隔振设计方案，宜通过动力仿真设计分析计算，评估隔振效果是否符合要求。隔振效果没有达到预期目标的，有必要进行隔振设计参数的调整或者采用其他隔振方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2沟式屏障隔振6.2沟式屏障隔振6.2.1动力机器基础、地基强夯施工、桩基施工、岩土爆破、地面交通等主要振动干扰频率大于20Hz的场地隔振，可采用沟式屏障。6.2.1针对动力机器基础、地基强夯施工、桩基施工、岩土爆破、地面交通等地表振源，对临近建(构)筑物的减振技术主要途径是设置沟式屏障隔振。研究表明，沟式屏障隔振的效果主要和深度有关，和沟的宽度关系不大，沟深大于1倍瑞利波波长时，隔振效果可达60％～80％。因此，对于干扰频率比较低，波长较长的情况，受隔振沟开挖深度的限制，不适宜用沟式屏障进行隔振。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.3隔振沟的深度不宜小于场地瑞利波波长的1／2。6.2.3沟式屏障隔振的效果主要和深度有关，一般来说深度越深隔振效果越好。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4沟式屏障可采用填充沟或空沟。填充沟设计尚应符合现行行业标准《建筑基坑支护技术规程》JGJ120的有关规定，空沟设计尚应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的有关规定。6.2.4工程应用中，屏障沟深还需综合考虑开挖及应用的安全性和可行性，屏障沟除了满足本标准要求外，采用空沟时，设计需符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的相关规定。采用填充沟时，因支护是临时性的，其设计需符合现行行业标准《建筑基坑支护技术规程》JGJ120的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.2.4沟式屏障可采用填充沟或空沟。填充沟设计尚应符合现行行业标准《建筑基坑支护技术规程》JGJ120的有关规定，空沟设计尚应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的有关规定。6.2.4工程应用中，屏障沟深还需综合考虑开挖及应用的安全性和可行性，屏障沟除了满足本标准要求外，采用空沟时，设计需符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的相关规定。采用填充沟时，因支护是临时性的，其设计需符合现行行业标准《建筑基坑支护技术规程》JGJ120的相关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.2主动隔振时，排桩应环绕振源设置；被动隔振时，排桩的长度应根据隔振对象的长度、排桩屏障与隔振对象的距离、隔振对象的容许振动标准等综合确定，并应大于隔振对象的长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7智能隔振7.1一般规定7.1一般规定7.1.1智能隔振系统应由隔振器、阻尼器、测量装置、采集装置、控制装置、制动装置、外部能源装置构成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7智能隔振7.1一般规定7.1一般规定7.1.1智能隔振系统应由隔振器、阻尼器、测量装置、采集装置、控制装置、制动装置、外部能源装置构成。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.5智能隔振设计时，应进行隔振系统稳定性和鲁棒性检验。7.1.5本条是强制性条文，必须严格执行。稳定性体现在控制系统对外界摄动的恢复能力，鲁棒性是控制系统在异常和危险情况下生存的关键，如果不进行控制系统的鲁棒性检验，在异常状态下会发生控制系统不正常工作、作动器无法正常出力甚至造成因控制系统破坏造成被控对象破坏，因此，智能控制系统要进行稳定性和鲁棒性检验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.1.6智能隔振系统稳定性应符合下列规定：1智能隔振系统应仅有一个平衡状态；2智能隔振体系在其参数变化范围内应具有渐进稳定性，控制效果的变化不宜小于20％；3制动装置的时滞不应影响智能隔振系统的稳定性。7.1.6时滞会导致控制系统性能降低，甚至导致响应发散。因此，需要根据实际控制情况，设置时滞补偿。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.7当振源频率大于20Hz或振动幅值较高、卓越频带较宽时，智能隔振应与其他隔振组合使用。7.1.7对于高于20Hz的高频或者卓越频带较宽的振源，可通过设计主动或者被动隔振装置，先对该高频段进行有效滤除，并在此基础上设计智能隔振，效果更佳。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.7当振源频率大于20Hz或振动幅值较高、卓越频带较宽时，智能隔振应与其他隔振组合使用。7.1.7对于高于20Hz的高频或者卓越频带较宽的振源，可通过设计主动或者被动隔振装置，先对该高频段进行有效滤除，并在此基础上设计智能隔振，效果更佳。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.7当振源频率大于20Hz或振动幅值较高、卓越频带较宽时，智能隔振应与其他隔振组合使用。7.1.7对于高于20Hz的高频或者卓越频带较宽的振源，可通过设计主动或者被动隔振装置，先对该高频段进行有效滤除，并在此基础上设计智能隔振，效果更佳。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.6智能隔振系统采用线性二次型最优控制算法时，最优主动控制力和智能隔振体系的响应可按下列公式计算：式中：P——代数Riccati方程的解；Q——半正定权矩阵；R——正定权矩阵；B——主动控制力的位置矩阵；A——智能隔振体系的系统矩阵；G——反馈增益矩阵；Z(t)——结构振动控制体系的状态变量的测试值或估计值；X——结构振动控制体系的位移向量；——结构振动控制体系的速度向量；Ds——智能隔振体系荷载的位置矩阵。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3智能隔振设计7.3智能隔振设计7.3.1智能隔振设计应符合下列规定：1采用伺服型主动控制时，宜采用人工智能控制算法进行优化设计，外界振源变化时体系应具备实时智能化参数调节功能；2采用半主动控制时，应对智能隔振材料的动力特性进行优化设计；3隔振系统应进行多模态参振降阶设计，前三阶振型参与质量之和不宜小于总质量的90％；4智能隔振宜采用支承式；5智能隔振装置应具有满足安装和维护的空间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【8.2.6拉伸式圆柱螺旋弹簧隔振器应设置过载保护装置。8.2.6本条是强制性条文，必须严格执行。本条是为了保证拉伸弹簧制作的隔振器，不要出现因弹簧破坏而使被隔振设备跌落，造成损失和安全事故。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【8.3.2迭板弹簧适用于承受冲击荷载设备的竖向隔振，迭板弹簧的结构可采用弓形和椭圆形(图8.3.2)。图8.3.2迭板弹簧隔振器1-主板；2-副板；3-簧箍8.3.2本条对迭板弹簧特性、结构型式和使用范围做了简要说明。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【8.3.2迭板弹簧适用于承受冲击荷载设备的竖向隔振，迭板弹簧的结构可采用弓形和椭圆形(图8.3.2)。图8.3.2迭板弹簧隔振器1-主板；2-副板；3-簧箍8.3.2本条对迭板弹簧特性、结构型式和使用范围做了简要说明。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.4当需要增大碟形弹簧隔振器承载力时，可采用叠合式组合碟形弹簧[图8.3.4(a)]；当需要降低碟形弹簧刚度时，可采用对合式组合碟形弹簧[图8.3.4(b)]；当需要增大承载力并降低刚度时，可采用复合式组合碟形弹簧[图8.3.4(c)]。图8.3.4组合碟形弹簧8.3.4通过碟形弹簧的不同组合，可以提高碟形弹簧组的承载能力、刚度或弹性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.4当需要增大碟形弹簧隔振器承载力时，可采用叠合式组合碟形弹簧[图8.3.4(a)]；当需要降低碟形弹簧刚度时，可采用对合式组合碟形弹簧[图8.3.4(b)]；当需要增大承载力并降低刚度时，可采用复合式组合碟形弹簧[图8.3.4(c)]。图8.3.4组合碟形弹簧8.3.4通过碟形弹簧的不同组合，可以提高碟形弹簧组的承载能力、刚度或弹性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.4橡胶隔振器8.4橡胶隔振器8.4.1橡胶隔振器的选型应符合下列规定：1当橡胶隔振器承受的动力荷载较大，或机器转速大于1600r／min，或安装隔振器部位空间受限制时，可采用压缩型橡胶隔振器；2当橡胶隔振器承受的动力荷载较大且机器转速大于1000r／min时，可采用压缩-剪切型橡胶隔振器；3当橡胶隔振器承受的动力荷载较小或机器转速大于600r／min或要求振动主方向的刚度较低时，可采用剪切型橡胶隔振器。8.4.1橡胶隔振器是由橡胶材料为主制成的隔振器。橡胶隔振器选型的规定，是在长期使用和试验经验总结基础上提出来的，隔振器选型主要考虑了动力荷载、机器转速和安装空间等因素。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.4橡胶隔振器8.4橡胶隔振器8.4.1橡胶隔振器的选型应符合下列规定：1当橡胶隔振器承受的动力荷载较大，或机器转速大于1600r／min，或安装隔振器部位空间受限制时，可采用压缩型橡胶隔振器；2当橡胶隔振器承受的动力荷载较大且机器转速大于1000r／min时，可采用压缩-剪切型橡胶隔振器；3当橡胶隔振器承受的动力荷载较小或机器转速大于600r／min或要求振动主方向的刚度较低时，可采用剪切型橡胶隔振器。8.4.1橡胶隔振器是由橡胶材料为主制成的隔振器。橡胶隔振器选型的规定，是在长期使用和试验经验总结基础上提出来的，隔振器选型主要考虑了动力荷载、机器转速和安装空间等因素。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4橡胶隔振器8.4橡胶隔振器8.4.1橡胶隔振器的选型应符合下列规定：1当橡胶隔振器承受的动力荷载较大，或机器转速大于1600r／min，或安装隔振器部位空间受限制时，可采用压缩型橡胶隔振器；2当橡胶隔振器承受的动力荷载较大且机器转速大于1000r／min时，可采用压缩-剪切型橡胶隔振器；3当橡胶隔振器承受的动力荷载较小或机器转速大于600r／min或要求振动主方向的刚度较低时，可采用剪切型橡胶隔振器。8.4.1橡胶隔振器是由橡胶材料为主制成的隔振器。橡胶隔振器选型的规定，是在长期使用和试验经验总结基础上提出来的，隔振器选型主要考虑了动力荷载、机器转速和安装空间等因素。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.6.2采用空气弹簧隔振器时，应具备下列资料：1外形尺寸、质量及安装要求；2有效直径；3容许工作压力范围及最大压力等气压参数；4承载力及其范围；5工作高度；6竖向及横向容许最大位移；7满足24h气压下降量不大于0.02MPa要求的气密性参数；8不同工作气压时竖向和横向的动刚度、动刚度曲线及相关试验报告；9三向刚度中心的位置；10竖向振动时阻尼特性变化范围及相关试验报告；11使用的环境条件。8.6.2本条提出空气弹簧隔振器制造商需要提供的资料。空气弹簧气密性参数为当充气气压达0.5MPa后保压(即不充、不排)，经24h后气压下降值不大于0.02MPa时，认为气密性是良好的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.6.2采用空气弹簧隔振器时，应具备下列资料：1外形尺寸、质量及安装要求；2有效直径；3容许工作压力范围及最大压力等气压参数；4承载力及其范围；5工作高度；6竖向及横向容许最大位移；7满足24h气压下降量不大于0.02MPa要求的气密性参数；8不同工作气压时竖向和横向的动刚度、动刚度曲线及相关试验报告；9三向刚度中心的位置；10竖向振动时阻尼特性变化范围及相关试验报告；11使用的环境条件。8.6.2本条提出空气弹簧隔振器制造商需要提供的资料。空气弹簧气密性参数为当充气气压达0.5MPa后保压(即不充、不排)，经24h后气压下降值不大于0.02MPa时，认为气密性是良好的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.6.3空气弹簧隔振器的胶囊形式宜按下列要求选用：1当要求横向刚度小于竖向刚度时，宜选用滑膜式或多曲囊式，但多曲囊式胶囊的曲数不宜大于3；2当要求空气弹簧竖向刚度小于横向刚度时，宜选用约束膜式或单曲囊式；3当要求横向刚度与竖向刚度相近时，宜选择自由膜式胶囊。8.6.3在容积不变的条件下，空气弹簧的刚度因胶囊结构形式不同而变化，常用的胶囊结构有4种，即自由膜式、约束膜式、囊式及滑膜式。其中自由膜式及约束膜式最为常用；多曲囊式大于3曲时，不要使用，会因横向刚度过小而产生横向不稳定现象；滑膜式不常使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.6.6小型空气弹簧隔振装置可采用气瓶供气，大、中型空气弹簧隔振装置可采用空气压缩设备供气。8.6.6气源配置需要根据使用状况不同来选择，小型空气弹簧隔振装置可使用瓶装惰性气体，如氮气、氦气等，大中型空气弹簧隔振装置要由专用气源供气，一般采用空压设备。不使用氢气、氧气等可燃、易燃气体作为气源。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.7.8钢丝绳隔振器用于冲击环境隔振设计时，冲击变形值不应大于最大动变形设计值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【A.0.2有阻尼系统在对称三角形脉冲作用下的传递率，可按表A.0.2采用。表A.0.2对称三角形脉冲作用下的传递率η注：1?to为脉冲力的作用时间；2?Tnk为隔振体系的固有周期；3当to／Tnk为表中中间值时，传递率可采用线性插入法取值；4?Tnk角标中的k，单自由度体系时代表x、y、z或φx、φy、φz；双自由度耦合振动时代表振型1和振型2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.2有阻尼系统在对称三角形脉冲作用下的传递率，可按表A.0.2采用。表A.0.2对称三角形脉冲作用下的传递率η注：1?to为脉冲力的作用时间；2?Tnk为隔振体系的固有周期；3当to／Tnk为表中中间值时，传递率可采用线性插入法取值；4?Tnk角标中的k，单自由度体系时代表x、y、z或φx、φy、φz；双自由度耦合振动时代表振型1和振型2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.2有阻尼系统在对称三角形脉冲作用下的传递率，可按表A.0.2采用。表A.0.2对称三角形脉冲作用下的传递率η注：1?to为脉冲力的作用时间；2?Tnk为隔振体系的固有周期；3当to／Tnk为表中中间值时，传递率可采用线性插入法取值；4?Tnk角标中的k，单自由度体系时代表x、y、z或φx、φy、φz；双自由度耦合振动时代表振型1和振型2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【1.0.3本标准适用于抗震设防区广播电影电视建筑工程的抗震设防分类。1.0.3广播电影电视建筑工程包括具有广播电影电视功能的建筑物和构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【1.0.4抗震设防区所有新建、改建、扩建的广播电影电视建筑工程均应确定其抗震设防类别，其抗震设防类别不应低于本标准的规定。1.0.4本条为强制性条文，本条根据《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223-2008新增的1.0.3条而增加。考虑到既有建筑的实际情况和现状，遵循国家标准的处理原则，本标准的规定不包括既有建筑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.3广播电视中心RadioandTVcenter能自制节目、播出节目，并具有录播、直播、微波及卫星传送和接收等全部功能或部分功能的广播和电视的中心台。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.5电视、调频广播发射台TVandFMbroadcasttransmittingstation用无线电发送设备将声音和图像节目播送出去的场所，其装有一部或若干部发射机及附属设备和天线。调频广播发射台工作于米波波段，电视发射台工作于米波和分米波波段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.0.5电视、调频广播发射台TVandFMbroadcasttransmittingstation用无线电发送设备将声音和图像节目播送出去的场所，其装有一部或若干部发射机及附属设备和天线。调频广播发射台工作于米波波段，电视发射台工作于米波和分米波波段。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.10电视、调频广播发射塔TVandFMbroadcasttransmittingtower具有电视、调频广播信号发射及微波传送功能的钢筋混凝土塔或钢塔，包括带塔座、塔楼和顶部桅杆并具有观光、旅游功能的发射塔。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.12天线支持物Antennafulcrum支持广播、电视、通信或微波等发射天线的塔桅构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【1总则1总则1.0.1为使底部框架一抗震墙砌体房屋经抗震设防后，减轻建筑地震破坏，避免人员伤亡，减少经济损失，制定本规程。1.0.1底层框架-抗震墙砌体房屋和底部两层框架-抗震墙砌体房屋，早期是城市旧城改造和避免商业过分集中的较好结构形式。随着国民经济的快速发展，在农村城镇化及乡镇城市化的过程中，该种结构形式的房屋仍在继续兴建。目前大多集中在中小型城镇的沿街房屋中。为了适应底部框架-抗震墙砌体房屋在抗震设防区建造的要求，总结了近十多年来的实际工程的震害经验（特别是“5·12”汶川大地震中的宝贵震害经验），结合十多年来对这种类型结构抗震性能和设计方法以及工程实践等研究成果，编制了本规程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.5采用底部剪力法时，各楼层可仅取一个自由度，结构的水平地震作用标准值，应按下列公式计算（图4.1.5）：图4.1.5结构水平地震作用计算简图式中：FEk——结构总水平地震作用标准值（N）；αmax——水平地震影响系数最大值，应按本规程第4.1.3条的规定采用；Geq——结构等效总重力荷载（N），多质点取总重力荷载代表值的85％；Fi——质点i的水平地震作用标准值（N）；Gi、Gj——分别为集中于质点i、j的重力荷载代表值（N），应按本规程第4.1.2的规定确定；Hi、Hj——分别为质点i、j的计算高度（mm）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.2截面抗震验算4.2截面抗震验算4.2.1底部框架-抗震墙砌体房屋的地震作用效应和其他荷载效应的基本组合、结构构件的截面抗震验算，应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定。4.2.1直接引用现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011中的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【5.1.3底部框架-抗震墙的纵向或横向，可设置一定数量的钢支撑或耗能支撑，部分抗震墙可采用支撑替代。支撑的布置宜均匀对称。在计算楼层侧向刚度时，应计入支撑的刚度。5.1.3在底部框架-抗震墙的横向或纵向设置钢支撑或耗能支撑，不仅能提高底部楼层的侧向刚度，而且能改善底部楼层的抗震性能，同时便于协调过渡楼层与其下层的侧向刚度比。当部分抗震墙采用支撑替代时，可以改善房屋使用功能的布置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.3.4一级、二级、三级框架柱端部组合的剪力设计值应按下式调整：式中：V——柱端截面组合的剪力设计值(N)；Hn——柱的净高(mm)；——分别为柱的上下端顺时针或反时针方向截面组合的弯矩设计值(N·mm)，应符合本规程第5.3.1条、5.3.2条的规定；ηvc——柱剪力增大系数，一级可取1.4，二级可取1.2，三级可取1.1。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.4.10底部配筋小砌块砌体抗震墙的截面抗震验算，应符合本规程附录B的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.5抗震构造措施5.5抗震构造措施Ⅰ框架抗震构造措施5.5.1底部框架柱的截面尺寸，应符合下列要求：1矩形截面柱的各边边长均不应小于400mm；圆形截面柱的直径不应小于450mm；2柱剪跨比宜大于2；3矩形截面柱长边与短边的边长比不宜大于2。5.5.1底部框架-抗震墙砌体房屋的底部框架受力复杂，具有承担上部砌体房屋传递的竖向荷载、地震倾覆力矩和水平地震剪力等作用，矩形柱截面的边长比较《建筑抗震设计规范》GB50011-2010中对一般钢筋混凝土框架柱的要求更严格一些。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.2柱轴压比不宜超过表5.5.2的规定。表5.5.2柱轴压比限值注：1轴压比指柱组合的轴压力设计值与柱的全截面面积和混凝土轴心抗压强度设计值乘积之比值；柱组合轴压力设计值应包括倾覆力矩对柱产生的轴力；2表内限值适用于剪跨比大于2的柱；剪跨比不大于2的柱轴压比限值应降低0.05。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.9框架节点核芯区箍筋的最大间距和最小直径宜按本规程第5.5.4条的规定采用，一级、二级、三级框架节点核芯区的配箍特征值分别不宜小于0.12、0.10和0.08，且体积配箍率分别不宜小于0.6％、0.5％和0.4％。柱剪跨比不大于2的框架节点核芯区，体积配箍率不宜小于核芯区上、下柱端的较大体积配箍率。5.5.9框架梁柱节点核芯区的混凝土应具有良好的约束，以使框架梁柱的纵向钢筋有可靠的锚固条件。因核芯区内箍筋的作用与柱端有所不同，其构造要求与柱端有所区别。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.23跨高比较小的高连梁，可设水平缝形成双连梁、多连梁或采取其他加强受剪承载力的构造。5.5.23根据实际震害的经验总结，对高连梁，推荐采用设置水平缝的方法，使一根连梁成为大跨高比的双连梁或多连梁（使其跨高比大于2.5为宜），其破坏形态从剪切破坏变为弯曲破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7上部小砌块房屋中替代芯柱的钢筋混凝土构造柱，应符合下列构造要求：1构造柱截面不宜小于190mm×190mm；2构造柱的钢筋配置应符合本规程第6.2.2条第3款的规定；3构造柱与砌块墙连接处应砌成马牙槎，与构造柱相邻的砌块孔洞，6度时宜填实，7度时应填实，8度时应填实并插筋；4构造柱应与每层圈梁连结，或与现浇楼板可靠拉结。构造柱与圈梁连接处，构造柱的纵筋应在圈梁纵筋内侧穿过，保证构造柱纵筋上下贯通。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【6.2.17上部砌体房屋中，坡屋顶的屋架应与顶层圈梁可靠连接，檩条或屋面板应与墙、屋架可靠连接，房屋出入口处的檐口瓦应与屋面构件锚固。采用硬山搁檩时，顶层内纵墙顶宜增砌支承山墙的踏步式墙垛，并设构造柱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【6.2.17上部砌体房屋中，坡屋顶的屋架应与顶层圈梁可靠连接，檩条或屋面板应与墙、屋架可靠连接，房屋出入口处的檐口瓦应与屋面构件锚固。采用硬山搁檩时，顶层内纵墙顶宜增砌支承山墙的踏步式墙垛，并设构造柱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.18上部砌体房屋的门窗洞处不应采用砖过梁；过梁支承长度不应小于240mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.2.22上部砌体房屋部分采用板式楼梯时，楼梯踏步板宜采用双层配筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【8.0.5底部框架-抗震墙砌体房屋的底部后砌砌体填充墙与框架柱之间采取柔性连接措施时，柔性连接的缝隙应在墙体施工完成7d后采用弹性材料封闭。8.0.5底部后砌砌体填充墙与框架柱之间的柔性连接缝隙，应在墙体施工完成后留置数天、使砌体的收缩变形基本完成后再进行封闭。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.0.9底部框架-抗震墙砌体房屋的施工应遵守施工安全、消防、环保等有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.4上部砌体房屋的层间侧向刚度为该层横向或纵向所有墙片侧向刚度的总和，可按下式计算：式中：K(i)——上部砌体房屋第i层横向或纵向层间侧向刚度(N/mm)；∑Kbj——上部砌体房屋某层横向或纵向砌体抗震墙的层间侧向刚度总和(N/mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【附录C层间极限受剪承载力计算附录C层间极限受剪承载力计算C.0.1矩形框架柱的层间极限受剪承载力，可按下式计算：式中：、——分别为验算层偏心受压柱上、下端受弯极限承载力（N·mm）；Hn——框架柱净高度（mm）；α——修正系数，一般取为1.0；对于底部两层框架的底层取为0.9。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【C.0.6上部砌体结构层间极限受剪承载力，应按下列规定计算：1一般情况下，可按下列公式计算：式中：VRj(i)——上部砌体结构第i层第j个墙片的层间极限受剪承载力(N)；Aj(i)——上部砌体结构第i层第j个墙片的水平截面面积(mm2)，多孔砖取毛截面面积；fvu——上部砌体抗震墙非抗震设计的砌体极限抗剪强度计算取值(N/mm2)，可按本规程表C.0.5采用；ζN——上部砌体抗震墙的抗震抗剪强度的正应力影响系数，对于砖抗震墙和小砌块抗震墙，可分别按本规程式(C.0.5-3)和式(C.0.5-4)计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7地基基础工程施工应采取措施控制振动、噪声、扬尘、废水、废弃物以及有毒有害物质对工程场地、周边环境和人身健康的危害。2.1.7本条对地基基础工程防止振动、噪声、扬尘、废水、废弃物以及有毒有害物质对周边环境和人身健康造成危害作出了规定。地基基础工程施工安全与周边环境安全、人身健康与环境保护需要相关防护设施和管理制度的保障。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.2.3基坑工程、边坡工程设计时，应根据支护（挡）结构破坏可能产生后果（危及人的生命、造成经济损失、对社会或环境产生影响等）的严重性，采用不同的安全等级。支护（挡）结构安全等级的划分应符合表2.2.3的规定。2.2.3支护（挡）结构的安全等级，是根据工程建设强制性规范《工程结构通用规范》GB55001-2021对工程结构安全等级的确定原则，并按照支护（挡）结构破坏可能产生后果的严重性进行分级划分的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.3施工及验收2.3施工及验收2.3.1地基基础工程施工前，应编制施工组织设计或专项施工方案。2.3.1由于工程地质与水文地质条件复杂多变，以及岩土特性参数的不确定性，岩土工程的设计计算的预测和实测之间存在差异，尤其是缺乏经验的地基基础工程，其设计成果的最终实现，还需通过施工及质量检验验收来实现。地基基础工程施工组织设计或专项施工方案是地基基础工程实施的指导性文件，应该综合考虑各种因素。地基基础工程施工组织设计或专项施工方案主要是根据设计文件、勘察成果报告、拟建场地环境条件和现场施工条件编制而成，地基基础工程施工组织设计或专项施工方案应具有完整性、准确性和可操作性，且经过审批后方可实施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3勘察成果要求3.1一般要求3勘察成果要求3.1一般要求3.1.1拟建场地的岩土工程勘察成果应包括下列内容：1拟建场地的地形、地貌、地质构造条件，地基岩土分类及其分布情况；2岩土的物理力学指标；3地基基础影响范围内地下水的埋藏条件、类型、水位及其变化；4地基土和地下水对地基和基础的主要建筑材料的腐蚀性分析与判定；5场地和地基的地震效应评价；6场地稳定性和工程建设适宜性的评价。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3勘察成果要求3.1一般要求3勘察成果要求3.1一般要求3.1.1拟建场地的岩土工程勘察成果应包括下列内容：1拟建场地的地形、地貌、地质构造条件，地基岩土分类及其分布情况；2岩土的物理力学指标；3地基基础影响范围内地下水的埋藏条件、类型、水位及其变化；4地基土和地下水对地基和基础的主要建筑材料的腐蚀性分析与判定；5场地和地基的地震效应评价；6场地稳定性和工程建设适宜性的评价。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.2当偏心荷载作用时，基础底面的压力除应符合式（4.2.1）要求外，尚应符合下式规定：式中：pkmax——相应于作用的标准组合时，基础底面边缘的最大压力值（kPa）。4.2.1、4.2.2本两条是地基设计的基本原则之一。本两条规定了基础底面压力不应大于地基承载力特征值，地基承载力设计计算的核心是上部结构通过基础传给地基的平均压力（基底压力）的最大值不应使地基处于塑性变形的状态中，这是保证工程结构安全的基本要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.4施工及验收4.4施工及验收4.4.1地基施工前，应编制地基工程施工组织设计或地基工程施工方案，其内容应包括：地基施工技术参数、地基施工工艺流程、地基施工方法、地基施工安全技术措施、应急预案、工程监测要求等。4.4.1制定施工组织设计或专项施工方案是保障地基工程施工顺利实施的基础，其内容应包括地基基础施工技术参数、技术指标、工艺流程等。天然地基与处理地基的施工组织设计或专项施工方案主要是根据设计文件、勘察成果报告、拟建场地环境条件和现场施工条件编制而成，地基工程施工组织设计或专项施工方案应具有完整性、准确性和可操作性，且经过审批后方可实施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.4湿陷性黄土、膨胀土、盐渍土、多年冻土、压实填土地基施工和使用过程中，应采取防止施工用水、场地雨水和邻近管道渗漏水渗入地基的处理措施。4.4.4湿陷性黄土、膨胀土、盐渍土遇到水的浸湿时，会导致其地基强度降低以及出现湿陷、膨胀等现象，本条针对特殊性岩土地基工程施工中可能出现的地基渗漏水的问题进行了规定。在施工过程中和使用过程中，应检查排水、防水的处理措施及其有效性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.4.4湿陷性黄土、膨胀土、盐渍土、多年冻土、压实填土地基施工和使用过程中，应采取防止施工用水、场地雨水和邻近管道渗漏水渗入地基的处理措施。4.4.4湿陷性黄土、膨胀土、盐渍土遇到水的浸湿时，会导致其地基强度降低以及出现湿陷、膨胀等现象，本条针对特殊性岩土地基工程施工中可能出现的地基渗漏水的问题进行了规定。在施工过程中和使用过程中，应检查排水、防水的处理措施及其有效性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.4.6地基基槽（坑）验槽后，应及时对基槽（坑）进行封闭，并采取防止水浸、暴露和扰动基底土的措施。4.4.6地基基槽（坑）验槽后对基槽（坑）进行封闭，是保障工程安全质量的重要措施。在地基基槽（坑）验槽时，应检查地基基槽（坑）验槽后的封闭、保护措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.2桩基所用的材料、桩段之间的连接，桩基构造等应满足其所处场地环境类别中的耐久性要求。5.1.2桩基的耐久性是保证桩基及上部结构在设计工作年限内，能够正常使用的必要条件。而环境条件对耐久性具有重要影响，因此在桩基设计阶段就应当对桩基所处的场地环境条件进行评估并采取相应的措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【5.1.2桩基所用的材料、桩段之间的连接，桩基构造等应满足其所处场地环境类别中的耐久性要求。5.1.2桩基的耐久性是保证桩基及上部结构在设计工作年限内，能够正常使用的必要条件。而环境条件对耐久性具有重要影响，因此在桩基设计阶段就应当对桩基所处的场地环境条件进行评估并采取相应的措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.2桩基所用的材料、桩段之间的连接，桩基构造等应满足其所处场地环境类别中的耐久性要求。5.1.2桩基的耐久性是保证桩基及上部结构在设计工作年限内，能够正常使用的必要条件。而环境条件对耐久性具有重要影响，因此在桩基设计阶段就应当对桩基所处的场地环境条件进行评估并采取相应的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2桩基设计5.2桩基设计5.2.1轴心竖向力作用下，桩基竖向承载力计算应符合下列规定：1作用效应的标准组合：2地震作用效应和作用效应的标准组合：式中：Nk——作用效应标准组合轴心竖向力作用下，基桩或复合基桩的平均竖向力（kN）；NEk——地震作用效应和作用效应标准组合下，基桩或复合基桩的平均竖向力（kN）；R——基桩或复合基桩竖向承载力特征值（kN）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2桩基设计5.2桩基设计5.2.1轴心竖向力作用下，桩基竖向承载力计算应符合下列规定：1作用效应的标准组合：2地震作用效应和作用效应的标准组合：式中：Nk——作用效应标准组合轴心竖向力作用下，基桩或复合基桩的平均竖向力（kN）；NEk——地震作用效应和作用效应标准组合下，基桩或复合基桩的平均竖向力（kN）；R——基桩或复合基桩竖向承载力特征值（kN）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.2.8桩身混凝土强度应满足桩的承载力设计要求。5.2.8为避免基桩在受力过程中发生桩身强度破坏，桩基设计时应进行基桩的桩身混凝土强度验算，确保桩身混凝土强度满足桩的承载力要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.8桩身混凝土强度应满足桩的承载力设计要求。5.2.8为避免基桩在受力过程中发生桩身强度破坏，桩基设计时应进行基桩的桩身混凝土强度验算，确保桩身混凝土强度满足桩的承载力要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.3膨胀土地基中的桩基，桩端应进入大气影响急剧层深度以下或非膨胀土层中。5.3.3桩在膨胀土中的工作性状相当复杂，上部土层因水分变化而产生的胀缩变形对桩有不同的效应。桩的承载力与土性、桩长、土中水分变化幅度和桩顶作用的荷载大小关系密切。土体膨胀时，因含水量增加和密度减小导致桩侧摩阻力和桩端阻力降低；土体收缩时，可能导致该部分土体产生大量裂缝，甚至与桩体脱离而丧失桩侧摩阻力。因此，桩基设计时应考虑桩周土的胀缩变形对其承载力和稳定性的不利影响。对于低层房屋的短桩来说，土体膨胀隆起时，胀拔力将导致桩的上拔。为抑制上拔量，在桩基设计时，桩顶荷载不应小于上拔力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.3.4季节性冻土地基中的桩基，应进行桩基冻胀稳定性与桩身抗拔承载力验算。桩端进入冻深线的深度，应满足抗拔稳定性验算要求。5.3.4为避免季节性冻土地区因桩基冻胀和膨胀引起基桩抗拔稳定性、上拔变形问题的发生，桩端应进入标准冻深线或膨胀土的大气影响急剧层以下一定深度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6基础6.1一般规定6基础6.1一般规定6.1.1基础的埋置深度应满足地基承载力、变形和稳定性要求。位于岩石地基上的工程结构，其基础埋深应满足抗滑稳定性要求。6.1.1基础的埋置深度与地基承载力、变形和稳定性密切相关。基础应有适当的埋置深度，以保证其抗倾覆和抗滑移稳定性，否则可能导致严重后果。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6基础6.1一般规定6基础6.1一般规定6.1.1基础的埋置深度应满足地基承载力、变形和稳定性要求。位于岩石地基上的工程结构，其基础埋深应满足抗滑稳定性要求。6.1.1基础的埋置深度与地基承载力、变形和稳定性密切相关。基础应有适当的埋置深度，以保证其抗倾覆和抗滑移稳定性，否则可能导致严重后果。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【6.1.3受地下水浮力作用的建筑与市政工程应满足抗浮稳定性要求。抗浮结构及构件、抗浮设施的设计工作年限不应低于工程结构的设计工作年限。6.1.3工程抗浮稳定是控制工程结构安全的重要因素之一，即使工程结构具有一定的安全性，但抗浮稳定性偏低，依然不能确保建筑与市政工程在其全生命周期内的整体使用安全。因此，基础存在浮力作用时，应进行抗浮稳定性验算，以保证工程结构的安全。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2柱（墙）下桩基承台厚度应满足柱（墙）对承台的冲切和基桩对承台的冲切承载力要求。6.2.2桩基承台的作用是将上部结构柱（墙）的荷载传递给桩，柱和桩以集中荷载的方式作用在承台上，对承台产生冲切，包括柱对承台的冲切、基桩对承台的冲切、群桩对筏形基础承台的冲切。承台冲切破坏是局部脆性破坏，以冲切破坏锥体发生错动变形的形式发生，为满足桩基承台结构安全，桩基承台抗冲切承载力不应小于集中荷载产生的冲切力。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.2.3柱（墙）下桩基承台，应分别对柱（墙）边、变阶处和桩边连线形成的贯通承台的斜截面的受剪承载力进行验算。当承台悬挑边有多排基桩形成多个斜截面时，应对每个斜截面的受剪承载力进行验算。6.2.3本条为柱下桩基础独立承台的斜截面受剪设计计算要求。桩基承台的柱边、桩边、变阶处等部位剪力较大，应进行斜截面抗剪承载力验算。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3筏形基础设计6.3筏形基础设计6.3.1平板式筏基的板厚应满足受冲切承载力的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3筏形基础设计6.3筏形基础设计6.3.1平板式筏基的板厚应满足受冲切承载力的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.3.3梁板式筏基底板应计算正截面受弯承载力，其厚度尚应满足受冲切承载力、受剪切承载力的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.5筏形基础、桩筏基础的混凝土强度等级不应低于C30；筏形基础、桩筏基础底板上下贯通钢筋的配筋率不应小于0.15％；筏形基础、桩筏基础设置混凝土垫层时，其纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度应从筏板底面算起，且不应小于40mm；当未设置混凝土垫层时，其纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度不应小于70mm。筏形基础、桩筏基础防水混凝土应满足抗渗要求。6.3.5筏形基础、桩筏基础应满足受弯、抗冲切和受剪承载力的要求，且为了保证其整体刚度、防渗能力和耐久性，本条对筏形基础、桩筏基础的混凝土强度等级、纵向钢筋最小配筋率、纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度等基础构造作出了基本规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【7.2支护结构设计7.2支护结构设计7.2.1支护结构构件按承载能力极限状态设计时，应符合下式规定：式中：rO——支护结构重要性系数；Sd——作用基本组合的效应（轴力、弯矩、剪力）设计值；Rd——支护结构构件的抗力设计值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.2.7钢支撑的水平支撑与腰梁斜交时，腰梁上应设置牛腿或采用其他能够承受剪力的连接措施；支撑长度方向的连接应采用高强度螺栓连接或焊接。7.2.7钢支撑的整体刚度依赖于构件之间的合理连接。支撑构件的设计除确定构件截面外，应重视节点的构造设计，钢支撑构件的拼接应满足截面强度等的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.7钢支撑的水平支撑与腰梁斜交时，腰梁上应设置牛腿或采用其他能够承受剪力的连接措施；支撑长度方向的连接应采用高强度螺栓连接或焊接。7.2.7钢支撑的整体刚度依赖于构件之间的合理连接。支撑构件的设计除确定构件截面外，应重视节点的构造设计，钢支撑构件的拼接应满足截面强度等的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.3地下水回灌应采用同层回灌，当采用非同层地下水回灌时，回灌水源的水质不应低于回灌目标含水层的水质。7.3.3由于人类活动特别是工业活动对地下水造成了很大影响，地表水、地下水体受到了污染，已经严重影响人们的饮水安全。同时，在不同历史时期形成的地下水质也有较大差异。地下水控制方法与措施采取不当，势必会进一步恶化地下水水质，而且地下水的污染几乎是不可逆的，很难修复。因此，地下水控制应制定防止恶化地下水的技术措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.8基坑工程监测数据超过预警值，或出现基坑、周边建（构）筑物、管线失稳破坏征兆时，应立即停止基坑危险部位的土方开挖及其他有风险的施工作业，进行风险评估，并采取应急处置措施。7.4.8基坑工程坍塌事故影响较大，往往导致较为严重的人员伤亡及财产损失，造成较大的社会影响。因此，一定要做好基础工程坍塌预防措施。基坑工程坍塌事故一般具有明显征兆，如支护结构局部破坏产生的异常声响、位移的快速变化、水土的大量涌出等。当预测到基坑坍塌、建（构）筑物倒塌事故的发生不可逆转时，应立即撤离现场施工人员、临近建（构）筑物内的所有人员。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.5下列边坡工程应进行专项论证：1边坡高度大于30m的岩石边坡；2边坡高度大于15m的土质边坡；3土、岩混合及地质环境条件复杂的边坡；4已有崩塌、滑坡的边坡；5周边已有永久性建（构）筑物与市政工程需要保护的边坡；6外倾结构面并有软弱夹层的边坡；7膨胀土边坡；8采用新结构、新技术的边坡。8.1.5边坡高度大于30m的岩石边坡、边坡高度大于15m的土质边坡、土岩混合且地质环境条件复杂的边坡、外倾结构面并有软弱夹层的边坡等复杂边坡风险很大，其地质条件和力学参数难以准确查明，应更慎重对待，深入研究和论证。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.3腐蚀环境中的永久性锚杆应采用Ⅰ级防腐保护构造设计；非腐蚀环境中的永久性锚杆及腐蚀环境中的临时性锚杆应采用Ⅱ级防腐保护构造设计。8.2.3埋设在岩层与土体中的锚杆的使用寿命取决于其耐久性，对锚杆的使用寿命的最大威胁则来自于腐蚀。预应力锚杆埋设在地层深处，工作条件十分恶劣，常常受到腐蚀介质的侵扰。为规避锚杆腐蚀风险，确保岩土锚固工程的长期稳定性，本条对永久性锚杆及腐蚀环境中的临时性锚杆的防腐保护构造设计作出了严格的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.3.2边坡坡面防护应采取工程防护与植物防护相结合的处理措施。边坡坡面防护钢筋混凝土骨架、预制混凝土砌块等混凝土强度等级不应低于C25；易发生落石崩块边坡坡面应设置专用防护网。8.3.2本条对边坡坡面防护提出了基本要求。边坡岩体风化、剥落及掉块等会影响边坡坡面的耐久性及正常使用，甚至可能对人身财产安全及边坡周边环境造成危害，因此应对边坡坡面进行防护设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.4锚杆（索）施工时，不得损害支挡结构及构件以及邻近建（构）筑物地基基础。8.4.4锚杆（索）施工时，由于施工工艺要求需要进行钻孔，不可避免会在已有支挡结构上进行钻孔，但是在钻孔施工时应该对已有支挡结构、周边建（构）筑物基础进行分析计算，避免损害已有支挡结构、周边建（构）筑物等的基础。在锚杆张拉时应制定技术方案，避免相近的锚杆在张拉时互相影响。施工过程中，应检查锚杆（索）的施工质量控制、技术措施是否符合设计要求、施工组织设计或专项施工方案。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.6抗滑桩应从滑坡两端向主轴方向分段间隔跳桩施工。桩纵筋的接头不得设在土岩分界处和滑动面处，桩身混凝土应连续灌筑。8.4.6抗滑桩属于保证边坡稳定的主要技术措施，在施工时为了保证边坡的稳定以及成桩的质量，要求必须分段间隔进行开挖施工。桩的主要受力钢筋的接头不得设置在边坡土体的薄弱面处，施工时应避免接头处于土石分界面和滑动面处，为了保证桩的施工质量，桩身混凝土应连续灌注。施工过程中，应检查抗滑桩的施工质量控制、技术措施是否符合设计要求、施工组织设计或专项施工方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.4.5抗震结构体系对结构材料（包含专用的结构设备）、施工工艺的特别要求，应在设计文件上注明。2.4.5本条明确设计文件中必须注明的抗震相关材料、施工以及附属设施的特别要求。结构材料、施工质量以及附属机电设备的抗震措施等均会对工程抗震防灾能力构成重要影响，为保证工程实现预期设防目标，需要在设计文件中明确上述特别要求。实施与检查控制（1）实施本条规定是针对设计人员的，要求在结构设计总说明中特别注明的内容，主要是材料的最低强度等级、某些特别的施工顺序和纵向受力钢筋等强替换规定，对于材料自身应具有的性能，只要明确要求符合相关产品标准即可。（2）检查检查材料和施工要求，查看设计总说明中的特别内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.4.5抗震结构体系对结构材料（包含专用的结构设备）、施工工艺的特别要求，应在设计文件上注明。2.4.5本条明确设计文件中必须注明的抗震相关材料、施工以及附属设施的特别要求。结构材料、施工质量以及附属机电设备的抗震措施等均会对工程抗震防灾能力构成重要影响，为保证工程实现预期设防目标，需要在设计文件中明确上述特别要求。实施与检查控制（1）实施本条规定是针对设计人员的，要求在结构设计总说明中特别注明的内容，主要是材料的最低强度等级、某些特别的施工顺序和纵向受力钢筋等强替换规定，对于材料自身应具有的性能，只要明确要求符合相关产品标准即可。（2）检查检查材料和施工要求，查看设计总说明中的特别内容。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4）本条规定的最大增大幅度0.6是根据分析结果和综合判断给出的，本条的规定对各种地形，包括山包、山梁、悬崖、陡坡都可以应用。5）本条要求放大的仅是水平向的地震影响系数最大值，竖向地震影响系数最大值不要求放大。（2）检查检查岩土工程勘察报告，复核建筑场地的高度、坡降角度和至台地边缘的距离，确定增大系数的合适取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.2各类建筑与市政工程的水平地震影响系数取值，应符合下列规定：1水平地震影响系数应根据烈度、场地类别、设计地震分组和结构自振周期以及阻尼比确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2水平地震影响系数最大值不应小于表4.2.2-1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【2水平地震影响系数最大值不应小于表4.2.2-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【3特征周期应根据场地类别和设计地震分组按表4.2.2-2采用。当有可靠的剪切波速和覆盖层厚度且其值处于本规范表3.1.3所列场地类别的分界线±15％范围内时，应按插值方法确定特征周期。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4建造于山地和复杂地形的建筑布置应符合下列规定：1应根据地质、地形条件和使用要求，因地制宜设置符合抗震设防要求的边坡工程。2建筑基础与土质、强风化岩质边坡的边缘应留有足够的距离。5.1.4本条对山地建筑的边坡工程和地基安全提出了强制性要求。地震造成建筑的破坏，除了地震动直接引起结构破坏外，还有场地条件的原因，比如地表错动和断裂、地基不均匀沉降、滑坡、液化、震陷等。山区建筑工程，应依据地形、地质条件和使用要求，从总体规划、选址、勘察、边坡工程、地基基础设计、建筑施工等各个方面给予特别的重视。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.6建筑结构隔震层设计应符合下列规定：1隔震设计应根据预期的竖向承载力、水平向减震和位移控制要求，选择适当的隔震装置、抗风装置以及必要的消能装置、限位装置组成结构的隔震层。2隔震装置应进行竖向承载力的验算，隔震支座应进行罕遇地震下水平位移的验算。3隔震建筑应具有足够的抗倾覆能力，高层建筑尚应进行罕遇地震下整体倾覆承载力验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.7隔震层以上结构应符合下列规定：1隔震层以上结构的总水平地震作用，不得低于6度设防非隔震结构的总水平地震作用；各楼层的水平地震剪力尚应符合本规范第4.2.3条的规定。2隔震层以上结构的抗震措施，应根据隔震后上部结构地震作用的降低幅度确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.1.7隔震层以上结构应符合下列规定：1隔震层以上结构的总水平地震作用，不得低于6度设防非隔震结构的总水平地震作用；各楼层的水平地震剪力尚应符合本规范第4.2.3条的规定。2隔震层以上结构的抗震措施，应根据隔震后上部结构地震作用的降低幅度确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.11建筑消能减震设计尚应符合下列规定：1消能减震结构的总水平地震作用，不得低于6度设防的非消能结构的总水平地震作用；各楼层的水平地震剪力尚应符合本规范第4.2.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【2主体结构构件的截面抗震验算，应符合本规范第4.3.1条的规定。其中，与消能部件相连的梁、柱等结构构件尚应采用罕遇地震下的标准效应组合进行极限承载力验算。3消能减震结构应进行多遇地震和罕遇地震下的层间变形验算。4消能减震结构，其抗震措施应根据减震后地震作用的降低幅度确定。5.1.11本条明确消能减震结构抗震设计的特殊要求，包括地震作用与抗震验算、变形验算、构造措施等基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.2.3框架-核心筒结构、筒中筒结构等筒体结构，外框架应有足够刚度，确保结构具有明显的双重抗侧力体系特征。5.2.3本条明确筒体结构的基本构造要求。构造措施是抗震设计的重要内容和不可或缺的组成部分，也是工程结构抗震能力的重要保障。对抗震墙的厚度、配筋率、水平加强构件（大梁或桁架）的布置、外框架刚度要求及设计对策等提出原则性要求或下限控制标准，是保障此类混凝土房屋抗震能力的重要手段，是必要的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2甲、乙类建筑的抗震措施应符合本规范第2.4.2条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3当房屋高度接近或等于表5.3.1的高度分界时，应结合房屋不规则程度及场地、地基条件确定抗震等级。5.3.1本条是钢结构抗震等级的基本规定。抗震等级是我国钢结构房屋抗震设计的重要参数。本条综合考虑设防烈度、设防类别、结构类型和房屋高度四个因素给出抗震等级的基本规定是必要的。实施与检查控制（1）实施抗震设防烈度不同，房屋高度不同，应采用不同的抗震等级。钢结构的各项构造，不仅与抗震设防烈度有关，还应注意房屋高度以50m为界有所不同。（2）检查检查钢结构选型，查看设防类别、设防烈度和房屋高度不同时的区别对待。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【2甲、乙类建筑的抗震措施应符合本规范第2.4.2条的规定；当房屋高度超过本规范表5.4.1相应规定的上限时，应采取更有效的抗震措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5砌体结构房屋5.5砌体结构房屋5.5.1多层砌体房屋的层数和高度应符合下列规定：1一般情况下，房屋的层数和总高度不应超过表5.5.1的规定。2甲、乙类建筑不应采用底部框架-抗震墙砌体结构。乙类的多层砌体房屋应按表5.5.1的规定层数减少1层、总高度应降低3m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2多层砌体房屋顶层的抗震横墙间距，除木屋盖外，允许比表5.5.2中的数值适当放宽，但应采取相应加强措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.2木结构房屋的地震作用计算应符合下列规定：17度及以上的大跨度木结构、长悬臂木结构，应计入竖向地震作用。2计算多遇地震作用时，应考虑非承重墙体的刚度影响对结构自振周期予以折减。5.6.2本条明确木结构房屋地震作用计算的补充规定。地震作用取值是建筑结构抗震设计的重要内容，十分重要，本条在本规范第4章通用规定的基础上，结合木结构的特点作出补充规定，是必要的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.7土石结构房屋5.7土石结构房屋5.7.1土、石结构房屋的高度和层数应符合表5.7.1的规定。5.7.1本条明确土、石结构总高度和总层数的限制性要求。历次地震灾害经验表明，土、石结构房屋的总高度和总层数是影响其灾害程度的重要因素，本条提出强制性要求，是必要的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.7.2土、石结构房屋的建筑结构布置应符合下列规定：1房屋的平面布置应简单规则，不应有平面凹凸或拐角。2纵横向承重墙的布置应均匀对称，上下连续。3楼层不应错层，不得采用板式单边悬挑楼梯。5.7.2本条明确土、石结构房屋布局的基本要求。本条属于土、石结构房屋概念设计的基本原则，对于保证房屋的地震安全十分重要，对此作出强制性要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.7.4抗震设防的生土房屋基本构造应符合下列规定：1生土房屋的屋盖应采用轻质材料，硬山搁檩的支承处应设置垫木，纵向檩条之间应采取加强连接的措施。2内外墙体应同步、分层、交错夯筑或咬砌。3外墙四角和内外墙交接处应设置混凝土或木构造柱，并采取加强整体性的拉结措施。4应采取措施保证地基基础的稳定性和承载能力。5.7.4本条明确生土房屋的基本构造要求。生土房屋的屋面材料、檀条拉结与连接、内外墙和纵横墙的拉结、地基基础的稳定性等直接决定此类房屋的抗震性能，本条对此提出强制性要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.9城镇给水排水和燃气热力工程中，管道穿过建（构）筑物的墙体或基础时，应符合下列规定：1在穿管的墙体或基础上应设置套管，穿管与套管之间的间隙应用柔性防腐、防水材料密封。2当穿越的管道与墙体或基础嵌固时，应在穿越的管道上就近设置柔性连接装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.12管网上的阀门均应设置阀门井。6.2.8～6.2.12这几条明确给水排水和燃气热力工程中各类管道的基本构造措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.13架空管道的滑动支架应设置侧向挡板，挡板应与管道支架协同设计，地震作用不应小于管道支座横向水平地震作用标准值的75％。6.2.13作为滑动支座的侧向挡板，除在正常运行时可以间接或直接起到导向作用外，在地震时还具有防止架空管道坠落的功能，因此对其受力有一定要求，具体设计可参照本规范有关非结构构件抗震设计的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.3除下列情况外，地下工程均应进行地震响应分析：16度、7度设防时位于Ⅰ、Ⅱ场地中的丙类、丁类地下工程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.2防水混凝土应采取减少开裂的技术措施。3.2.2本条要求防水混凝土应采取减少开裂的技术措施。抗开裂的技术措施包括但不限于：采用优化级配和高品质的骨料，调整水泥及其他胶凝材料种类、细度及用量，使用外加剂，控制水胶比（用水量）等配合比设计，合理配筋，控制结构厚度，优化浇筑振捣工艺，减少结构内外温差及加强养护等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.6用于混凝土桥面防水工程的防水材料与混凝土基层在23℃时的粘结强度不应小于0.25MPa。3.3.6防水材料与混凝土基层的粘结力是桥梁防水层的一个重要指标。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3.3.7钢桥面防水粘结层的材料性能应能保障在交通荷载、温度作用等疲劳荷载作用下的正常使用和耐久性要求。3.3.7钢桥面受温度、振动、疲劳等因素的影响高于混凝土桥面，因此本条对其防水粘结材料的耐久性提出基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3.3.7钢桥面防水粘结层的材料性能应能保障在交通荷载、温度作用等疲劳荷载作用下的正常使用和耐久性要求。3.3.7钢桥面受温度、振动、疲劳等因素的影响高于混凝土桥面，因此本条对其防水粘结材料的耐久性提出基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【3.3.7钢桥面防水粘结层的材料性能应能保障在交通荷载、温度作用等疲劳荷载作用下的正常使用和耐久性要求。3.3.7钢桥面受温度、振动、疲劳等因素的影响高于混凝土桥面，因此本条对其防水粘结材料的耐久性提出基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.8耐根穿刺防水材料应通过耐根穿刺试验。3.3.8生长中的植物根系会产生较高的根穿刺力，种植屋面和种植顶板工程中的最外一道防水层应能抵抗根穿刺力的破坏。相关防水材料按现行国家标准《种植屋面用耐根穿刺防水卷材》GB/T35468规定的方法进行耐根穿刺性能评价。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.12当热熔施工橡胶沥青类防水涂料与防水卷材配套使用作为一道防水层时，其厚度不应小于1.5mm。3.3.12当热熔施工橡胶沥青类防水涂料与防水卷材配套使用作为一道防水层时，防水涂料的厚度可以比单独作为一道防水层薄，但其仍然需要具有防水功能，而不仅仅是胶粘剂，因此厚度不应小于1.5mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4水泥基防水材料3.4.1外涂型水泥基渗透结晶型防水材料的性能应符合现行国家标准《水泥基渗透结晶型防水材料》GB18445的规定，防水层的厚度不应小于1.0mm，用量不应小于1.5kg/m2。3.4.1针对水泥混凝土基层的粗糙度和特性，外涂型水泥基渗透结晶型防水材料使用时必须采取用量和厚度双重质量控制措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.3地下工程使用时，聚合物水泥防水砂浆防水层的厚度不应小于6.0mm，掺外加剂、防水剂的砂浆防水层的厚度不应小于18.0mm。3.4.3聚合物水泥砂浆防水层的防水功能主要源于抗渗能力，要达到相应的抗渗能力，应具有一定的厚度。掺入外加剂、防水剂的砂浆防水层因为工作机理不同，需要足够的厚度才能达到抗渗要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.5密封材料3.5.1非结构粘结用建筑密封胶质量损失率，硅酮不应大于8%，改性硅酮不应大于5%，聚氨酯不应大于7%，聚硫不应大于5%。3.5.1大量工程应用经验表明，密封胶开裂失效主要是其中填充的低聚物挥发迁移所致。本条根据材料特性规定了质量损失率要求，以控制低聚物的加入量，延长密封胶使用寿命。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【3.5密封材料3.5.1非结构粘结用建筑密封胶质量损失率，硅酮不应大于8%，改性硅酮不应大于5%，聚氨酯不应大于7%，聚硫不应大于5%。3.5.1大量工程应用经验表明，密封胶开裂失效主要是其中填充的低聚物挥发迁移所致。本条根据材料特性规定了质量损失率要求，以控制低聚物的加入量，延长密封胶使用寿命。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【3.6其他材料3.6.1天然钠基膨润土防水毯的单位面积干重不应小于5.0kg/m²，且天然钠基膨润土防水毯的耐久性指标应符合表3.6.1的规定。3.6.1对本条规定的指标，可采用现行国家标准《轨道交通工程用天然钠基膨润土防水毯》GB/T35470中规定的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4设计4设计4.1一般规定4.1.1工程防水应进行专项防水设计。4.1.1工程防水设计时往往要兼顾消防管道、燃气管道、保温隔热、避雷设施、设备安装等，避免管线因贯穿防水层而导致工程渗漏。因此，为使工程防水设计文件内容规范化、具体化，确保防水设计、施工、验收和运行维护有据可依，本条要求工程防水应进行专项防水设计，基本内容可包含：（1）工程防水设计工作年限、防水等级和防水做法；（2）细部节点防水构造设计；（3）防水材料性能和技术措施；（4）排水、截水设计及维护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.4明挖法地下工程结构接缝的防水设防措施应符合表4.2.4的规定。4.2.4施工缝、变形缝、后浇带和诱导缝等混凝土结构接缝是渗漏的高发部位。为保证接缝防水功能，本条规定了明挖法地下工程结构接缝的防水设防措施。外贴式止水带不应用于顶板部位，可采用防水卷材或涂料附加层替代并与侧墙上外贴式止水带连接。表中\"外贴防水卷材或外涂防水涂料\"指接缝处的附加层，其能与缝两侧结构粘贴密实，并在外设防水层失效状态仍能起到一定的防水作用。中埋式止水带包含中埋式橡胶止水带、中埋式钢边橡胶止水带、自粘丁基橡胶钢板止水带、镀锌钢板止水带等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.5盖挖逆作法工程防水做法应符合下列规定∶1外设防水做法应符合本规范第4.2.1条的规定。2支护结构与主体结构顶板采用刚接时，连接面防水应采用外涂型水泥基渗透结晶型防水材料。4.2.5盖挖逆作法工程顶板与支护结构之间的连接分为铰接和刚接两种形式。铰接形式的顶板与支护结构冠梁之间无钢筋连接，防水层可以由顶板顺延铺设通过支护结构顶部至侧墙甩槎。刚接形式的顶板与支护结构冠梁之间有钢筋连接，此部位柔性防水层无法连续，同时，为避免对结构受力造成影响，刚接部位区域通常仅采用外涂型水泥基渗透结晶型防水材料进行过渡。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.8民用建筑地下室顶板防水设计应符合下列规定∶1应将覆土中积水排至周边土体或建筑排水系统；2与地上建筑相邻的部位应设置泛水，且高出覆土或场地不应小于500mm。4.2.8本条特指民用建筑地下室种植顶板防水设计的要求。1顶板有时因降雨或浇灌形成的滞水，对顶板防水不利，同时当积水上升到一定高度浸没植物根系且长时间不能疏排时，可能会造成根系的糜烂。故应通过设置排水层，将覆土中积水排至周边土体或建筑排水系统中。2为保证地下工程种植顶板防水的整体性，当地下室面积较大，可能会在建筑外墙边缘产生积水时，应在顶板与地上建筑外墙交界处设置防水层泛水，高出覆土或场地不应小于500mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.6顶管和箱涵顶进法隧道工程防水应符合下列规定∶1管节接头应设置橡胶密封垫；2管节接头应满足结构最大允许变形下密封防水的要求；3按头部位钢承口应采取防腐措施。4.3.6顶管和箱涵顶进法隧道工程的防水，均是通过预制管节及管节间嵌入的密封圈或密封材料来达到防水要求。接口部位的构造设计、密封垫的合理设置以及变形适应性对隧道防水效果均有影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2瓦屋面工程的防水做法应符合表4.4.1-2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3金属屋面工程的防水做法应符合表4.4.1-3的规定。全焊接金属板屋面应视为一级防水等级的防水做法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.2种植屋面工程的排（蓄）水层应结合屋面排水系统设计，不应作为耐根穿刺防水层使用，并应设置将雨水排向屋面排水系统的有组织排水通道。4.4.2排（蓄）水层节点无法密封，不具备整体耐根穿刺及防水性能，因此不得作为耐根穿刺防水层使用。排（蓄）水层应结合找坡泛水和屋面排水系统进行设计。当屋面设置各类挡墙或种植池时，为保证排（蓄）水层处排水路径的通畅，排（蓄）水层应设置坡向排水系统的排水通道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.3屋面排水坡度应根据屋顶结构形式、屋面基层类别、防水构造形式、材料性能及使用环境等条件确定，并应符合下列规定1屋面排水坡度应符合表4.4.3的规定。2当屋面采用结构找坡时，其坡度不应小于3%。3混凝土屋面檐沟、天沟的纵向坡度不应小于1%。4.4.3屋面排水坡度是指屋面系统中，屋面板、椽子等结构层与檐口所在水平面之间的夹角，或屋脊与檐口间的垂直高差与水平间距的比值百分数，是屋面系统设计的基本参数之一。一定的坡度对保证屋面、天沟、檐沟的排水效果，提高屋面工程防水功能的可靠性具有重要意义。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.4.3屋面排水坡度应根据屋顶结构形式、屋面基层类别、防水构造形式、材料性能及使用环境等条件确定，并应符合下列规定1屋面排水坡度应符合表4.4.3的规定。2当屋面采用结构找坡时，其坡度不应小于3%。3混凝土屋面檐沟、天沟的纵向坡度不应小于1%。4.4.3屋面排水坡度是指屋面系统中，屋面板、椽子等结构层与檐口所在水平面之间的夹角，或屋脊与檐口间的垂直高差与水平间距的比值百分数，是屋面系统设计的基本参数之一。一定的坡度对保证屋面、天沟、檐沟的排水效果，提高屋面工程防水功能的可靠性具有重要意义。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.6建筑室内工程4.6.1室内楼地面防水做法应符合表4.6.1条的规定。4.6.1本条规定了室内楼地面防水做法的基本要求。室内工程都属于对渗漏水敏感的工程，在Ⅰ类、Ⅱ类使用环境下，防水等级应为一级，规定防水设防道数不应少于2道，其中防水卷材或防水涂料不应少于1道，主要是考虑到卷材质量的可控以及防水涂料在处理管根、地漏等节点时的便捷，亦可适应基层变形带来的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6建筑室内工程4.6.1室内楼地面防水做法应符合表4.6.1条的规定。4.6.1本条规定了室内楼地面防水做法的基本要求。室内工程都属于对渗漏水敏感的工程，在Ⅰ类、Ⅱ类使用环境下，防水等级应为一级，规定防水设防道数不应少于2道，其中防水卷材或防水涂料不应少于1道，主要是考虑到卷材质量的可控以及防水涂料在处理管根、地漏等节点时的便捷，亦可适应基层变形带来的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.6.2室内墙面防水层不应少于1道。4.6.2室内墙面无论处于何种使用环境，通常只需设置1道防水层即可满足防水要求。防水材料应同时满足与基层及饰面层的粘结要求。室内墙面用水泥基防水材料主要是聚合物水泥防水砂浆和聚合物防水浆料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.6.2室内墙面防水层不应少于1道。4.6.2室内墙面无论处于何种使用环境，通常只需设置1道防水层即可满足防水要求。防水材料应同时满足与基层及饰面层的粘结要求。室内墙面用水泥基防水材料主要是聚合物水泥防水砂浆和聚合物防水浆料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.4用水空间与非用水空间楼地面交接处应有防止水流入非用水房间的措施。淋浴区墙面防水层翻起高度不应小于2000mm，且不低于淋浴喷淋口高度。盥洗池盆等用水处墙面防水层翻起高度不应小于1200mm。墙面其他部位泛水翻起高度不应小于250mm。4.6.4频繁受水或浸湿的楼地面和墙面的迎水面一侧应设置防水层，以与非用水空间分隔开。本条规定了分隔措施的要求。楼地面交接处防止水流入非用水房间的措施包括用水房间标高低于非用水房间，设置过门石并用防水砂浆粘贴，以及防水层向非用水房间延展等。淋浴区墙面、洗面盆和洗碗池等盥洗处墙面有相应的防水设防高度以保证墙面防水功能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.6.5潮湿空间的顶棚应设置防潮层或采用防潮材料。4.6.5为避免水蒸气导致顶棚发霉、破坏装修等情况发生，规定可能存在冷凝水的顶棚部位应增设防水或防潮措施的要求。长期潮湿且内表面存在冷凝水的建筑有游泳馆、洗浴中心、温泉馆等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.6.8采用整体装配式卫浴间的结构楼地面应采取防排水措施。4.6.8虽然整体卫浴通过工业化加工，可以具备完整的防水功能。但在装配施工和使用过程中，整体卫浴的下水管线与住宅楼体管道接口之间仍然可能会出现渗漏水。故要求整体卫浴下部楼地面应设置防水层和排水措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.7道桥工程4.7.1桥梁工程桥面应设防水层，并应有完善的防水、排水系统，沥青混凝土桥面铺装还应设置渗水引流系统。4.7.1本规范道桥工程包括各种类型的城市道路与桥梁工程，不包括公路与公路桥梁、城市轨道交通高架桥、铁路桥和临时保通路桥。水的渗入是造成桥面破坏的直接和重要的原因之一，做好桥梁工程的防排水设计至关重要。为防止雨水等渗入桥体而影响桥梁结构的耐久性，要求各类防水等级的桥面铺装均应至少设置1道防水层。城市道路隧道工程应根据其结构特点、施工方法等因素进行防排水设计，同时设计可遵循“以防水混凝土为根本，以接缝防水为重点，多道防线，综合治理\"的原则，采取与其相适应的防水措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.4防水施工前应确认基层已验收合格，基层质量应符合防水材料施工要求。5.1.4基层质量是保证防水层施工质量的基础，不同防水材料对基层的材质、强度、粗糙度、含水率、平整度、干净程度等参数有不同的要求，应在基层质量验收合格后再进行防水施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【5.1.4防水施工前应确认基层已验收合格，基层质量应符合防水材料施工要求。5.1.4基层质量是保证防水层施工质量的基础，不同防水材料对基层的材质、强度、粗糙度、含水率、平整度、干净程度等参数有不同的要求，应在基层质量验收合格后再进行防水施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.4防水施工前应确认基层已验收合格，基层质量应符合防水材料施工要求。5.1.4基层质量是保证防水层施工质量的基础，不同防水材料对基层的材质、强度、粗糙度、含水率、平整度、干净程度等参数有不同的要求，应在基层质量验收合格后再进行防水施工。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.10管件穿越有防水要求的结构时应设置套管，套管止水环与套管应满焊。穿管后应将套管与管道之间的缝隙填塞密实，端口周边应填塞密封胶。5.1.10管件穿越有防水要求的混凝土板、墙体时应设置套管。预先埋设穿墙、板管是为了避免浇筑混凝土完成后，重新凿洞破坏防水层，造成工程渗漏隐患。穿墙、板管外壁与混凝土交界处是防水薄弱环节，穿墙、板管中部加上止水环以改变水的渗透路径，从而达到防水效果。如果止水环与管不满焊，或满焊而不密实，则止水环与管接触处仍是防水薄弱环节，因此防水套管止水环应与套管满焊；穿管后应采用密封材料将套管间隙填塞密实，端口周边应填塞密封胶。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.11穿结构管道、埋设件等应在防水层施工前埋设完成。5.1.11穿结构管道、埋设件等应在防水层施工前埋设完成，以免埋设件在防水层施工后施工，对防水层造成损坏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.13中埋式止水带应固定牢固、位置准确，中心线应与截面中心线重合。浇筑和振捣混凝土不应造成止水带移位、脱落，并应对临时外露止水带采取保护措施。5.1.13中埋式止水带是变形缝最主要的防水措施，其安装固定质量对保证变形缝密封防水具有重要作用。本条规定了变形缝中埋式止水带施工应遵守的基本原则，包括定位、固定、临时保护等，此外还应包括接头的处置，通常采用专用设备现场热硫化搭接。中埋式止水带的固定方法包括附加钢筋固定、专用卡具固定、铅丝和模板固定等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.1.14防水层施工完成后，应采取成品保护措施。5.1.14本条强调防水层的成品保护，包括不得随意打孔、明火接触作业、车辆碾压或局部堆放重物等，还应避免采用有尖锐凸起的施工机具和材料造成防水层的机械损伤。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.2桩头应涂刷外涂型水泥基渗透结晶型防水材料，涂刷层与大面防水层的搭接宽度不应小于300mm。防水层应在桩头根部进行密封处理。5.2.2底板柔性防水层在桩头部位无法连续，在桩头端部和四周涂刷外涂型水泥基渗透结晶型防水材料，有利于增加桩体与底板混凝土的结合，增加混凝土的密实性。大面防水层在桩体周边做好密封，有利于保证外设防水层的完整性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.3暗挖法地下工程5.3.1矿山法地下工程防水层应在初期支护结构基本稳定，并经隐蔽工程检验合格后进行施工。5.3.1本条规定矿山法地下工程初期支护基本稳定后才能进行防水层施工，以防初衬不稳定、变形过大引起防水层的破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.4矿山法隧道铺设塑料防水板时，下部防水板应压住上部防水板。塑料防水板施工过程中，应采取防止焊接损伤和机械损伤的措施，并应设专人检查。5.3.4下部防水板压住上部防水板是为了使防水板外侧上部的渗漏水能顺利流下，不积聚在防水板的搭接处而形成渗漏水的隐患。进行塑料防水板施工时，在无保护层处绑扎或焊接钢筋时，应注意采用防护措施，并设专人对防水层进行检查，如发现有破损、孔洞等，采用同质材料热焊修补。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.4矿山法隧道铺设塑料防水板时，下部防水板应压住上部防水板。塑料防水板施工过程中，应采取防止焊接损伤和机械损伤的措施，并应设专人检查。5.3.4下部防水板压住上部防水板是为了使防水板外侧上部的渗漏水能顺利流下，不积聚在防水板的搭接处而形成渗漏水的隐患。进行塑料防水板施工时，在无保护层处绑扎或焊接钢筋时，应注意采用防护措施，并设专人对防水层进行检查，如发现有破损、孔洞等，采用同质材料热焊修补。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.5盾构法隧道管片的防水密封垫应粘贴牢固、位置准确。5.3.5钢筋混凝土管片接缝防水主要依靠橡胶密封垫，橡胶密封垫的粘贴质量直接影响管片接缝的防水，因此，对防水密封垫的粘贴提出具体要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.3.6隧道管片螺栓拧紧前，应确保螺栓孔密封圈位置准确，并与螺栓孔沟槽相贴合。5.3.6螺栓孔是盾构隧道衬砌常见渗漏点之一，若螺栓孔密封圈定位不准确或与螺栓孔沟槽不贴合，会严重影响密封防水效果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.2当屋面坡度大于30%时，施工过程中应采取防滑措施。5.4.2在坡度大于30%的屋面上施工，为防止材料下滑及保证施工安全，应采取防滑措施，如材料的满粘、机械固定、表面防滑处理、施工人员做好防护及防坠落措施等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.4.3施工过程中应采取防止杂物堵塞排水系统的措施。5.4.3调查发现，施工过程中，由于水落口未设临时防堵箅子，天沟或檐沟被垃圾堵塞等原因，造成排水不畅，容易发生渗漏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.6建筑室内工程5.6.1管根、地漏与基层交接部位应进行防水密封处理。5.6.1管根、地漏与基层交接部位凹槽应嵌填密实，否则容易发生渗漏水。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.6.3室内装修改造施工应保证防水层完整，出现损坏时应修补。5.6.3室内装修和改造施工时如缺乏成品保护措施，很容易破坏防水层，造成渗漏，因此，在室内装修改造施工时，应保证防水层完整，当防水层损坏时应及时进行修补处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.7.2防水施工前，桥面基层混凝土应进行表面粗糙度处理，基层表面的浮灰应清除干净。5.7.2未经表面打磨处理的混凝土基层，可能存在浮浆、灰尘、油脂、塑料膜及有机质以及其他一些隔离物质，直接在其上施工防水层，会影响防水层与基层的粘结及其他性能，故应进行打磨处理，并应清理干净。常用抛丸打磨处理，并控制表面粗糙度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6验收6验收6.0.1防水工程施工完成后应按规定程序和组织方式进行质量验收。6.0.1现行强制性工程建设规范《建筑与市政工程施工质量控制通用规范》GB55032已规定了施工质量验收的程序和组织，防水工程的验收也应按此规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.0.2防水工程验收时，应核验下列文件和记录∶1设计施工图、图纸会审记录、设计变更文件；2材料的产品合格证、质量检验报告、进场材料复验报告；3施工方案；4隐蔽工程验收记录；5工程质量检验记录、渗漏水处理记录；6淋水、蓄水或水池满水试验记录；7施工记录8质量验收记录。6.0.2本条规定了防水工程施工质量验收时应提供的主要文件和记录，体现了由分项工程开始到防水工程完成整个施工中质量控制的基本原则，是确保工程质量的重要依据。防水工程的全部验收资料必须真实、准确，不得有涂改和伪造，经施工单位各级技术负责人及监理单位技术负责人核查确认和签字后方为有效。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.0.2防水工程验收时，应核验下列文件和记录∶1设计施工图、图纸会审记录、设计变更文件；2材料的产品合格证、质量检验报告、进场材料复验报告；3施工方案；4隐蔽工程验收记录；5工程质量检验记录、渗漏水处理记录；6淋水、蓄水或水池满水试验记录；7施工记录8质量验收记录。6.0.2本条规定了防水工程施工质量验收时应提供的主要文件和记录，体现了由分项工程开始到防水工程完成整个施工中质量控制的基本原则，是确保工程质量的重要依据。防水工程的全部验收资料必须真实、准确，不得有涂改和伪造，经施工单位各级技术负责人及监理单位技术负责人核查确认和签字后方为有效。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.0.4地下工程、建筑屋面、建筑室内、道桥工程等排水系统应通畅。6.0.4排水系统能有效减少水的聚集，减少渗漏水产生风险，因此，在工程质量验收时，应确保其功能满足设计要求，排水畅通。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.0.12建筑室内工程在防水层完成后，应进行淋水、蓄水试验，并应符合下列规定1楼、地面最小蓄水高度不应小于20mm，蓄水时间不应少于24h2有防水要求的墙面应进行淋水试验，淋水时间不应小于30min3独立水容器应进行满池蓄水试验，蓄水时间不应少于24h4室内工程厕浴间楼地面防水层和饰面层完成后，均应进行蓄水试验。6.0.12本条按部位规定了室内防水工程质量检验应遵循的试验方法和参数条件。本条提出了浴室及其他有淋水或有大量蒸汽冷凝的墙面应进行淋水试验，且淋水时间不应少于30min，基本情况与建筑外墙淋水试验条件相同。室内厕浴间楼地面防水层和饰面层完成后，均应分别进行蓄水试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7运行维护7运行维护7.1一般规定7.1.1建筑或市政工程使用说明书和质量保证书应包含防水工程的保修责任、保修范围和保修期限等。7.1.1根据1998年建设部印发的《商品住宅实行住宅质量保证书和住宅使用说明书制度的规定》（建房【1998】102号），参照各地方制定的建筑或市政工程使用说明书和质量保证书的内容，要求编制时增加防水工程的保修责任、保修范围和保修期限等内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.2应保存与防水工程相关的竣工图纸和技术资料，保存期限不应少于工程防水设计工作年限。运行维护单位更替时，相关资料和图纸应同时移交。7.1.2本条明确了防水工程资料的保存期限。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.1.4保修期满后，应对防水工程的总体情况进行检查。防水工程达到设计工作年限时应进行防水功能技术评审。7.1.4本条针对保修期满和防水工程达到设计工作年限两个关键时间节点给出了防水继续使用的评定手段。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.1.4保修期满后，应对防水工程的总体情况进行检查。防水工程达到设计工作年限时应进行防水功能技术评审。7.1.4本条针对保修期满和防水工程达到设计工作年限两个关键时间节点给出了防水继续使用的评定手段。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.2管理7.2.1应建立防水工程维护管理制度，并应定期巡检和维护。7.2.1维护管理制度包含通常维护计划，巡检频次、巡检内容，问题的处理，禁止性行为提示，冬季、雨季、特殊天气巡检维护内容，建立防水维修台账。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.2地下工程和蓄水类工程应建立渗漏应急预案。7.2.2地下工程和蓄水类工程突发渗漏水可能危及生命财产安全，故应编制渗漏处置应急预案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.4应建立防水维修档案，保证维修质量可追溯。7.2.4以制度约束行为，实现标本兼治。维修档案中应体现：维修日期、防水材料、维修工艺、维修部位、维修面积、质保日期、维修单位、维修人员、维修验收情况等内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【1.0.2本规范适用于建筑地基基础的施工。1.0.2本规范适用范围包含建筑工程地基、基础、基坑工程与边坡工程，对于其他有特殊要求的地基、基础工程，可参照相应的专业规范执行。本规范的边坡工程为建筑物周边的永久性边坡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.3建筑地基基础工程的施工应保证安全与质量，且应做到因地制宜、节约资源。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.2基础foundation将上部结构所承受的外来荷载及上部结构自重传递到地基上的结构组成部分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.2基础foundation将上部结构所承受的外来荷载及上部结构自重传递到地基上的结构组成部分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【2.0.3复合地基compositefoundation部分土体被增强或被置换形成增强体，由增强体和周围地基土共同承担荷载的地基。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.4桩基础pilefoundation由置入地基中的桩和连接于桩顶的承台共同组成的基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.7注浆法grouting利用液压、气压或电化学原理，把能固化的浆液注入岩土体空隙中，将松散的土粒或裂隙胶结成一个整体的处理方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【2.0.16铣接头cutterjoint利用铣槽机切削先行槽段混凝土而形成的地下连续墙接头。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.21沉井opencaisson地面上制作井筒，通过井内取土使之下沉至地下预定深度的地下结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2.0.22气压沉箱pneumaticcaisson地面上制作具有水平封板的井筒，在封板下形成气压工作室，向工作室内加气平衡水土压力进行挖土作业，下沉至地下预定深度的地下结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.28盆式开挖bermedexcavation在坑内周边留土，先挖除基坑中部的土方，形成类似盆形土体，在基坑中部地下结构和支撑形成后再挖除基坑周边土方的开挖方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.29岛式开挖islandexcavation在有围护结构的基坑工程中，先挖除基坑内周边的土方，形成类似岛状土体，然后再挖除基坑中部土方的开挖方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3基本规定3基本规定3.0.1建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工所使用的材料、制品等的质量检验要求，应符合国家现行标准和设计的规定。3.0.1为了保证地基基础工程施工质量，应从工程所使用的材料、制品的质量开始予以控制。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3.0.3建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工的轴线定位点和高程水准基点，经复核后应妥善保护，并定期复测。3.0.3地基基础工程施工的轴线定位点和高程水准基准点是保证建筑物设计位置的定位基准点，在施工中要反复使用，所以一经建立和确定就应妥善保护，并定期复测，复测周期可根据实际情况确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【3.0.4基坑工程施工前应做好准备工作，分析工程现场的工程水文地质条件、邻近地下管线、周围建(构)筑物及地下障碍物等情况。对邻近的地下管线及建(构)筑物应采取相应的保护措施。3.0.4基坑工程施工前强调应重视施工准备工作，施工前应充分掌握工程现场的地质、环境等条件。对于可能的不利因素或可能产生不利影响时应事先妥善处理，避免留有隐患。若周边环境较为复杂，应由第三方进行专项环境调查。若发现勘察资料不完整或现场与勘察资料不符，应进行补充勘察。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.1.2地基施工时应及时排除积水，不得在浸水条件下施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2地基施工时应及时排除积水，不得在浸水条件下施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.4施工过程中应采取减少基底土体扰动的保护措施，机械挖土时，基底以上200mm～300mm厚土层应采用人工挖除。4.1.4地基施工时，应避免基底土层被机械扰动，且不应受冻或受水浸泡。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3砂和砂石地基4.3砂和砂石地基4.3.1砂和砂石地基的材料应符合下列规定：1宜采用颗粒级配良好的砂石，砂石的最大粒径不宜大于50mm，含泥量不应大于5％；2采用细砂时应掺入碎石或卵石，掺量应符合设计要求；3砂石材料应去除草根、垃圾等有机物，有机物含量不应大于5％。4.3.1砂以中、粗砂为好，细砂不易压实且强度不高，使用时应掺入不少于总重30％、粒径20mm～50mm的碎(卵)石。砂石宜采用天然级配的砂砾石(或卵石、碎石)混合物，最大粒径不宜大于50mm。砂和砂石地基不宜用于湿陷性黄土地层及渗透系数小的黏性土地基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3砂和砂石地基4.3砂和砂石地基4.3.1砂和砂石地基的材料应符合下列规定：1宜采用颗粒级配良好的砂石，砂石的最大粒径不宜大于50mm，含泥量不应大于5％；2采用细砂时应掺入碎石或卵石，掺量应符合设计要求；3砂石材料应去除草根、垃圾等有机物，有机物含量不应大于5％。4.3.1砂以中、粗砂为好，细砂不易压实且强度不高，使用时应掺入不少于总重30％、粒径20mm～50mm的碎(卵)石。砂石宜采用天然级配的砂砾石(或卵石、碎石)混合物，最大粒径不宜大于50mm。砂和砂石地基不宜用于湿陷性黄土地层及渗透系数小的黏性土地基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.4.3粉煤灰地基不得采用水沉法施工，在地下水位以下施工时，应采取降排水措施，不得在饱和或浸水状态下施工。基底为软土时，宜先铺填200mm左右厚的粗砂或高炉干渣。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.5.8冬期施工应采取下列措施：1应先将冻土清除后再进行强夯施工；2最低气温高于—15℃、冻深在800mm以内时可进行点夯施工，且点夯的能级与击数应适当增加，满夯应在解冻后进行，满夯能级应适当增加；3强夯施工完成的地基在冬期来临前，应设覆盖层保护。4.5.8气温低于—15℃时，宜停止强夯作业。覆盖层厚度应根据当地经验确定，覆盖层厚度大于冻深时，覆盖层可采用填土(包括改性土)、岩、草皮、泥炭、工业材料，以及它们的组合体等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.5.10强夯施工结束后质量检测的间隔时间：砂土地基不宜少于7d，粉性土地基不宜少于14d，黏性土地基不宜少于28d，强夯置换和降水联合低能级强夯地基质量检测的间隔时间不宜少于28d。4.5.10经强夯处理的地基，其强度是随着时间的增长而逐步恢复和提高的，称为“时间效应”，因此强夯施工结束后应隔一定时间再对地基质量进行检验，间隔时间越长，强度时效性越明显。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.5.10强夯施工结束后质量检测的间隔时间：砂土地基不宜少于7d，粉性土地基不宜少于14d，黏性土地基不宜少于28d，强夯置换和降水联合低能级强夯地基质量检测的间隔时间不宜少于28d。4.5.10经强夯处理的地基，其强度是随着时间的增长而逐步恢复和提高的，称为“时间效应”，因此强夯施工结束后应隔一定时间再对地基质量进行检验，间隔时间越长，强度时效性越明显。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.6.4注浆孔的孔径宜为70mm～110mm，孔位偏差不应大于50mm，钻孔垂直度偏差应小于1／100。注浆孔的钻杆角度与设计角度之间的倾角偏差不应大于2°。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.4注浆孔的孔径宜为70mm～110mm，孔位偏差不应大于50mm，钻孔垂直度偏差应小于1／100。注浆孔的钻杆角度与设计角度之间的倾角偏差不应大于2°。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.6注浆管上拔时宜使用拔管机。塑料阀管注浆时，注浆芯管每次上拔高度应为330mm。花管注浆时，花管每次上拔或下钻高度宜为300mm～500mm。采用低坍落度的砂浆压密注浆时，每次上拔高度宜为400mm～600mm。4.6.6上拔注浆管时使用拔管机既可节省劳动力，又可确保注浆管提升的精度，避免人为的跳层注浆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.6.6注浆管上拔时宜使用拔管机。塑料阀管注浆时，注浆芯管每次上拔高度应为330mm。花管注浆时，花管每次上拔或下钻高度宜为300mm～500mm。采用低坍落度的砂浆压密注浆时，每次上拔高度宜为400mm～600mm。4.6.6上拔注浆管时使用拔管机既可节省劳动力，又可确保注浆管提升的精度，避免人为的跳层注浆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.9冬期施工时，在日平均气温低于5℃或最低温度低于—3℃的条件下注浆时应采取防浆体冻结措施。夏季施工时，用水温度不得高于35℃且对浆液及注浆管路应采取防晒措施。4.6.9温度对浆液性能的直接影响表现在浆液的凝固时间、流动性的改变，尤其是冬季与夏季的极端温度对其影响更大。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.9冬期施工时，在日平均气温低于5℃或最低温度低于—3℃的条件下注浆时应采取防浆体冻结措施。夏季施工时，用水温度不得高于35℃且对浆液及注浆管路应采取防晒措施。4.6.9温度对浆液性能的直接影响表现在浆液的凝固时间、流动性的改变，尤其是冬季与夏季的极端温度对其影响更大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.7.7堆载预压法的施工检测应符合下列规定：1竖向排水体施工质量检测包括排水体的材料质量、沉降速率、位置、插入深度、高出砂垫层的距离以及插入塑料排水带的回带长度和根数等，砂井或袋装砂井的砂料必须取样进行颗粒分析和渗透性试验；2水平排水体砂料按施工分区进行检测单元划分，或以每10000m2的加固面积为一检测单元，每一检测单元的砂料检测数量不应少于3组；3堆载分级荷载的高度偏差不应大于本级荷载折算高度的5％，最终堆载高度不应小于设计总荷载的折算高度；4堆载分级堆高结束后应在现场进行堆料的重度检测，检测数量宜为每1000m2一组，每组3个点；5堆载高度按每25m2一个点进行检测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.7.8真空预压法的施工检测应符合下列规定：1竖向排水体、水平排水砂垫层及处理效果检测应符合本规范第4.7.7条的规定；2真空度观测可分为真空管内真空度和膜下真空度，每个膜下真空度测头监控面积宜为1000m2～2000m2；3抽真空期间真空管内真空度应大于90kPa，膜下真空度宜大于80kPa。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.9高压喷射注浆地基4.9高压喷射注浆地基高压喷射注浆法适用于淤泥、淤泥质土、黏性土、粉土、黄土、砂土、人工填土和碎石土等地基。高压喷射按喷射方式有旋喷(固结体为圆柱状)、定喷(固结体为壁状)和摆喷(固结体为扇状)三种基本形状，它们均可用下列方法实现：①单管法：喷射高压水泥浆液一种介质；②双管法：喷射高压水泥浆液和压缩空气两种介质；③三管法：喷射高压水流、压缩空气及水泥浆液三种介质。实践中，旋喷形式可采用单管法、双管法和三管法中的任何一种方法，定喷和摆喷注浆常用双管法和三管法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.11土和灰土挤密桩复合地基4.11土和灰土挤密桩复合地基土和灰土挤密桩法适用于处理地下水位以上的湿陷性黄土、素填土和杂填土等地基，可处理地基的深度为5m～15m。当以消除地基土的湿陷性为主要目的时，宜选用土挤密桩法。当以提高地基土的承载力或增强其水稳性为主要目的时，宜选用灰土挤密桩法。当地基土的含水量大于24％、饱和度大于65％时，不宜选用灰土挤密桩法或土挤密桩法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.11.1土和灰土挤密桩的成孔应按设计要求、现场土质和周围环境等情况，选用沉管法、冲击法或钻孔法。4.11.1沉管法是用振动或锤击沉桩机将与桩孔同直径钢管打入或压入土中拔管成孔。冲击法是使用简易冲击孔机将600kg～3200kg重锥形锤头提升0.5m～2.0m高后落下反复冲击成孔。钻孔法是采用洛阳铲、螺旋钻等机械进行成孔。前两种成孔方法由于振动、噪音、挤土等因素在城市密集环境区应用受一定限制。根据选用不同方法后确定成孔设备。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.11.2土和灰土挤密桩的施工应按下列顺序进行：1施工前应平整场地，定出桩孔位置并编号；2整片处理时宜从里向外，局部处理时宜从外向里，施工时应间隔1个～2个孔依次进行；3成孔达到要求深度后应及时回填夯实。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.11.7土和灰土挤密桩的施工质量检测应符合下列规定：1成桩后应及时抽检施工质量，抽检数量不应少于桩总数的1％；2成桩后应检查施工记录、检验全部处理深度内桩体和桩间土的干密度，并将其分别换算为平均压实系数和平均挤密系数。4.11.7本条对抽样检验的数量和检验内容作了规定，对于重要工程由设计确定，可增加至1.5％。由于挖探井取土样对桩体和桩间土均有一定程度的扰动及破坏，因此选点应具有代表性，并保证检验数据的可靠性。取样结束后，其探井应分层回填夯实，压实系数不应小于0.93，必要时还应测定全部处理深度内桩间土的压缩性和湿陷性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.12.3桩的垂直度偏差不应大于1／100。满堂布桩基础的桩位偏差不应大于桩径的0.4倍；条形基础的桩位偏差不应大于桩径的0.25倍；单排布桩的桩位偏差不应大于60mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.12.5冬期施工时，混合料入孔温度不得低于5℃。4.12.5冬季施工完成及清除桩头后，应立即对桩间土和桩头采用草帘等保温材料进行覆盖，防止桩间土冻胀而造成桩体拉断。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.13.6沉管法拔管速度宜控制为1.2m／min～1.5m／min，每提升1.5m～2.0m留振20s。桩管拔出地面后应用粒状材料或黏土封顶。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.13.7夯实水泥土桩复合地基施工质量检测应符合下列规定：1施工过程中，对夯实水泥土桩的成桩质量，应及时进行抽样检验，抽样检验的数量不应少于总桩数的2％；2承载力检验应采用单桩复合地基载荷试验，对重要或大型工程，尚应进行多桩复合地基载荷试验，单体工程试验数量应为总桩数的0.5％～1.0％，且不应少于3点。4.13.7夯实水泥土桩施工时，一般检验成桩干密度。目前检验干密度的手段一般采用取土和轻便触探等手段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.14.1施工前应进行成桩工艺和成桩挤密试验，工艺性试桩的数量不应少于2根。4.14.1不同的施工机具及施工工艺用于处理不同的地层会有不同的处理效果，施工前在现场的成桩试验具有重要的意义。通过工艺性试成桩可以确定施工技术参数，数量不应少于2根。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.14.5采用活瓣桩靴施工时应符合下列规定：1对砂土和粉土地基宜选用尖锥型；2对黏性土地基宜选用平底型；3一次性桩尖可采用混凝土锥形桩尖。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.15湿陷性黄土地基4.15湿陷性黄土地基4.15.1在湿陷性黄土上进行基础施工时应采取阻止施工用水和场地雨水流入地基土的措施。4.15.1由于施工经过一定的时间，经过不同的季节，在施工现场若不采取相应防水措施，原有地基及周边地基会受施工用水及雨水的浸泡，造成浸水湿陷等事故。此类现象时有发生，造成不应有的损失，因此要求现场准备工作中应重视本条内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2湿陷性黄土地基土含水量低于12％时，可对处理范围内的土层进行预浸水增湿；当预浸水土层深度在2.0m以内时，可采用地表水畦的浸水方法，地表水畦的高宜为300mm～500mm，每畦范围不宜大于50m2；浸水土层深度大于2.0m时，应采用地表水畦与深层浸水孔结合的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2湿陷性黄土地基土含水量低于12％时，可对处理范围内的土层进行预浸水增湿；当预浸水土层深度在2.0m以内时，可采用地表水畦的浸水方法，地表水畦的高宜为300mm～500mm，每畦范围不宜大于50m2；浸水土层深度大于2.0m时，应采用地表水畦与深层浸水孔结合的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.17.2施工场地应做好排水措施，禁止施工用水流入基坑(槽)，施工用水管网严禁渗漏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.17.6验槽后，应及时浇筑混凝土垫层或采取封闭坑底措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.17.7灌注桩施工时，应采用干法成孔。成孔后，应清除孔底虚土，并应及时浇筑混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5基础施工5.1一般规定5基础施工5.1一般规定5.1.1基础施工前应进行地基验槽，并应清除表层浮土和积水，验槽后应立即浇筑垫层。5.1.1遇有地下障碍物或地基情况与原勘察报告不符时，应会同勘察、设计等单位确定处理方案。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.2基础施工完成后应设置沉降观测点，沉降观测点的设置与观测应符合现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8的规定。5.1.2基础施工完成后应及时设置沉降观测点，对于有地下室的工程施工在底板完成后也应设置沉降观测点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3垫层混凝土应在基础验槽后立即浇筑，混凝土强度达到设计强度70％后，方可进行后续施工。5.1.3验槽时，基槽(坑)内的浮土、积水、淤泥、杂物等应清除，如局部有软弱土层应挖除，并用灰土或砂砾等分层回填夯实，如有地下水或地面滞水应排除。为了保证基槽的安全，验槽结束后要求立即浇筑垫层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.4基础施工完毕后应及时回填，回填前应及时清理基槽内的杂物和积水，回填质量应符合设计要求。5.1.4回填土应优选含水率符合压实要求的黏性土。有机质含量大于8％的土，用于无压实要求的填方。淤泥和淤泥质土一般不能用作回填土，但在软土或沼泽地区，该类土经过处理后，其含水量符合压实要求后，可用于填方中的次要部位。填方基底的处理应符合设计要求，回填土施工前，技术人员应对工人进行技术交底，将填方基底的积水、杂物等清理干净，再分层回填夯实，避免造成回填土面层整体不均匀沉降。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3.2钢筋混凝土条形基础施工应符合下列规定：1绑扎钢筋时，底部钢筋应绑扎牢固，采用HPB300钢筋时，端部弯钩应朝上，柱的锚固钢筋下端应用90°弯钩与基础钢筋绑扎牢固，按轴线位置校核后上端应固定牢靠；2混凝土宜分段分层连续浇筑，每层厚度宜为300mm～500mm，各段各层间应互相衔接，混凝土浇捣应密实。5.3.2条形基础应根据高度分段分层连续浇筑，一般不留施工缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.2采用分块浇筑的基础混凝土，应根据现场场地条件、基坑开挖流程、基坑施工监测数据等合理确定浇筑的先后顺序。5.4.2采用分块浇筑的基础混凝土，每块混凝土通过短期的应力释放后，再将各块混凝土连成整体，依靠混凝土抗拉强度抵抗下一段的温度收缩应力，从而达到控制混凝土裂缝的目的，分块浇筑的间隔施工时间不宜小于7d。同时，分块浇筑基础混凝土尚应考虑现场场地、基坑分块开挖先后顺序、基坑变形及周边环境等条件，以便确定合理的施工流程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}]